<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <atom:link href="https://navo.neocities.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <title>The Web of Site</title>
        <link>https://navo.neocities.org</link>
        <description>Aqui é onde eu boto as coisa que eu faço</description>
        <language>pt-br</language>
            <item>
                <title>Último chost</title>
                <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 13:00:30 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost11/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost11/index.html</guid>
                <description type="html">
                    Esse blost não funciona em rss, por obséquio abra em outra guia.
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Ermãs</title>
                <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 16:34:53 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost10/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost10/index.html</guid>
                <description type="html">
                    Blost com alguma frequência? Em meu website?? Improvável. &lt;br&gt;
                    Brincadeiras à parte, eu terminei o desenho que eu tinha falado sobre antes :D &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                    &lt;div class="div-imagens"&gt;
                        &lt;img class="expandivel imagem-unica" src="/images/desenhos/trigemeas.webp" alt=""&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                        Não posso dizer que o resultado me satisfez completamente, minha falta de experiência com cenário e iluminação fica bem aparente 
                        aqui :/ &lt;br&gt;
                        E pés. Por que é tão difícil desenhar dedo do pé??? Qual o sentido?? Eu não quero desenhar pé pra treinar... &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Interação com o cenário também tenho que fazer mais coisa, colchão afunda né. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Perspectiva... É perspectiva.
                    &lt;/p&gt;
                    &lt;strong&gt;
                    iframe
                    &lt;\strong&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;div class="div-imagens"&gt;
                        &lt;div class="caixa2-3"&gt;
                            &lt;iframe class="iframe-element" src="https://www.youtube.com/embed/ysRUjwsxa2c?si=_TaxqRQO31qukMCb" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                        Como dá pra ver eu esqueço bastante algumas coisas do cenário. Tive que voltar uma 3 vezes no desenho pra fazer coisa que vi que 
                        faltava no export da timelapse :) &lt;br&gt;
                        E eu tenho que pensar mais em decorações, achei que tem pouca. Falta de criatividade pesa na expressão de personalidade dos 
                        personagens :/ &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Aproveitar pra apresentar elas aqui, são trigêmeas de uma família de bruxas que eu criei. A do meio é a "mais velha", Amarilis. 
                        A da direita é a "do meio", Unxia. A da esquerda é a "mais nova", Viola. Eventualmente apresento o restante da família, confia.
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Redepescando</title>
                <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:12:25 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost9/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost9/index.html</guid>
                <description type="html">
                    &lt;h2&gt;JOGOS&lt;/h2&gt;
                    esses tempo algo sugou minha alma. peixes legal. jogos casuais. e baldur's gate mas nós não falamos sobre isso. &lt;br&gt;
                    &lt;div style="display: flex; justify-content: center; flex-direction: column; align-items: center;"&gt;
                        &lt;img class="expandivel" style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/img-blosts/pecando.png" alt=""&gt;
                        &lt;i style="text-align: end; font-size: small;"&gt;Cabas Pecando, rabiscos sobre tela digital 2024&lt;/i&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                        webfishing é muito legal você deveria testar!! obviamente como todo jogo social tem gente esquisita, criminosa ou inconveniente, 
                        mas tem como banir da sala! (a não ser que seja um hacker aí num dá) &lt;br&gt;
                        tem muitos peixes e coisas que não são peixes também, bem legal. todos têm descrições engraçadinhas. 
                        e customização!!!! eu amo customizar.
                        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                        também comecei a jogar Sun Haven, jogo de fazendinha e magias. bem legal, tem mais de uma cidade pra explorar, algo que 
                        senti falta em Stardew. era só uma expansão do deserto e mais interação com a Sandy :( &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        E vou jogar Dragon Quest IX em japonês :D &lt;br&gt;
                        é bem facinho a linguagem usada no jogo, tem até furigana nos kanji. e to jogando no 2ds, então tá uma experiência legal apesar 
                        de quase não dar pra ler algumas partes do furigana na telinha... enfim, vai ser um estudinho divertido :) vou tentar fazer umas 
                        notas de tradução pra blostar aqui. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h2&gt;SITE&lt;/h2&gt;
                        agora temos imagens expandíveis!!! só clicar nas imagens dos blosts ou da página principal. não coloquei pros gifs engraçados 
                        porque acho que num precisa &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        e sobre a mudança no site, ainda sem ideias XD &lt;br&gt;
                        quero colocar comentário pra ver qual é a fita porém parece complicated... mas confia que alguma hora sai algo, sem pressa. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        enfim, é isso por hoje, até mais o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Música</title>
                <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 20:32:45 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost8/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost8/index.html</guid>
                <description type="html">
                    &lt;p style="display: flex; flex-direction: column;"&gt;
                        en tão &lt;br&gt;
                        ha ha, olá. não, eu não morri, fui apenas vítima da minha falta de frequência e assunto XD &lt;br&gt;
                        continuando do último post, a música está pronta (não exatamente mas o máximo de pronta que ela vai ficar porque eu estabeleci 
                        uma data limite e pretendo cumprir ela) e está aqui !! &lt;br&gt;
                        &lt;iframe style="align-self: center; margin: 1vh;" width="300" height="300" src="https://www.youtube.com/embed/hBzjVycVEgs?si=EUi2aL0LF8iBl62J" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
                        muitas coisas que queria mexer ainda maaaaaas melhor passar pro próximo projeto pra ter mais experiências. &lt;br&gt;
                        disponível no 
                        &lt;div&gt;&lt;a href="https://on.soundcloud.com/L2yJXU4jpTb268cX6"&gt;bandcamp&lt;/a&gt;, 
                        &lt;a href="https://music.youtube.com/watch?v=hBzjVycVEgs"&gt;youtube music&lt;/a&gt; e &lt;a href="https://on.soundcloud.com/L2yJXU4jpTb268cX6"&gt;soundcloud&lt;/a&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p&gt;
                            &lt;br&gt;
                            enfim, aproveitando vou escrever aqui pra colocar pressão em mim, vou dar uma mudada no layout do site, algumas coisas que quero 
                            mudar. pode ser que não seja o assunto do próximo post, mas eventualmente vai vir. &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                            tenho um desenho grandinho em progresso também, se pá termino esse ano ainda :O (tecnicamente dois mas nós não falamos 
                            sobre o outro)&lt;br&gt; &lt;br&gt;
                            e é isso por hoje acho. eu diria "até semana que vem" mas eu sei que isso é improvável &lt;br&gt;
                            até mais o/
                        &lt;/p&gt;
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Relatório #2</title>
                <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 22:24:15 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost7/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost7/index.html</guid>
                <description type="html">
                    &lt;p&gt;
                        erm &lt;br&gt;
                        eu disse que tô fazendo uma música, certo?? então.... tá ficando assim 👍 &lt;br&gt;
                        &lt;a href="https://www.youtube.com/embed/cDz3TzCmS9M?si=Q4hzjXUffsqsy488"&gt;vídeo&lt;/a&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        acho que não preciso dizer, mas eu sou iniciante ainda. essa tá sendo a quarta (?) coisa grandinha que tô fazendo, e com certeza a que 
                        tá ficando melhor até agora. &lt;br&gt;
                        também me encostei menos na sample base !!! eu acho &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        mais um blost atrasado mas é isso, inté o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>ENEM</title>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 15:36:53 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/index.html</guid>
                <description type="html">
                    &lt;p&gt;
                        Primeiro blost exclusivo de alguma língua yippee &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="https://c.tenor.com/fWX2JDhW9EMAAAAd/tenor.gif" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        então.. enem né. &lt;br&gt;
                        eu não tava exatamente com esperança de me sair bem esse ano, estudei bem pouco em comparação com o tempo livre que tinha. quem diria 
                        que focar os estudos no japonês não ia ajudar no enem XD &lt;br&gt;
                        eu fui bem melhor esse ano que em 2022 (primeiro enem que fiz), das 180 errei por volta de 45 por gabaritos extra-oficiais. mass &lt;br&gt;
                        ir mediano provavelmente não é o suficiente. só vai dar pra saber 100% na hora. até lá vou continuar fazendo minhas coisa e depois 
                        ver de abrir commission e aprender a arranjar um emprego se pá (sim, nem isso eu sei :/ ) &lt;br&gt;
                        sinceramente não sei muito bem o que vou fazer ano que vem, não ter visão de futuro é meio desesperador às vezes.&lt;br&gt;
                        enfim, não vou me extender muito pra não virar desabafo, por hoje é só &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        até mais o/ 
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>popipo_sketch.mp4</title>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 20:41:13 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/index.html</guid>
                <description type="html">
                    coisa nova na página principal! &lt;br&gt;
                    é iframe então tem que ir lá ver &lt;br&gt;
                    ou clica &lt;a href="https://youtu.be/Fie-ZyQDA0E"&gt;aqui&lt;/a&gt;
                </description>
            </item>
            
            <item>
                <title>Relatório #1</title>
                <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 13:14:42 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost5/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost5/index.html</guid>
                <description type="html">
                    &lt;p&gt;
                        esses tempos estou fazendo uma animação, vocês talvez reconheçam ela é um pouquinho famosa (piada) &lt;br&gt;
                        (iframe aqui, talvez não carregue)
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;
                            &lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ets4Rz2ddo4?si=1eJNnM1Ve6rordST" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;            &lt;p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        é mais pra aprender, preciso praticar e não tenho ideias então é mais fácil estudar animações existentes. 
                        não sei se vou tirar do esboço mas se for provavelmente só em dezembro, tenho outro projeto que &lt;strong&gt;tenho&lt;/strong&gt; que terminar esse ano. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        é uma música, e uma ideia ótima pro compost #6 mas que só tive depois dele acabar :( &lt;br&gt;
                        eu vou tentar realmente terminar isso, mas com minha falta de experiência não posso prometer nada. &lt;br&gt;
                        não quero dar spoiler dela mas também não quero criar expectativa que que eu faço o_O &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        enfim, vou fazer esse tipo de post quando não tiver nada pra postar na semana, e tentar manter a frequência de um post por semana também. &lt;br&gt;
                        até a próxima o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Avistamento de Fungo! ! #1</title>
                <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:23:29 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost4/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost4/index.html</guid>
                <description type="html">
                    &lt;p&gt;
                        &lt;div class="div-imagens"&gt;
                            &lt;img class="imagem-dupla" src="/images/img-blosts/fungo1.webp" alt=""&gt;
                            &lt;img class="imagem-dupla" src="/images/img-blosts/fungo2.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="div-imagens"&gt;
                            &lt;img class="imagem-dupla" src="/images/img-blosts/fungo3.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Vistos esse sábado 12/10&lt;br&gt;
                        Aparentemente uma colônia de uns 10 metros de raio, tem poucos frutos ainda mas estavam bem espalhados. &lt;br&gt;
                        Eu não sei identificar cogumelos (ainda) mas &lt;i&gt;aparentemente&lt;/i&gt; é do gênero Agaricus &lt;br&gt;
                        Também não consegui pegar um pra ver depois porque mataram o grande :( &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        blost pequeno mas é isso pela semana, té mais o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Agora temos RSS!!!</title>
                <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 15:29:16 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost3/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost3/index.html</guid>
                <description type="html">
                    &lt;p&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;&lt;img style="margin: 5px; max-width: 100%;" src="/images/img-blosts/chokante.png" alt=""&gt;&lt;/div&gt;
                        É uma gambiarra que eu fiz, tem um diferente pra cada língua. (páginas com x língua redirecionam pro próprio rss) &lt;br&gt;
                        Eu pretendo fazer, de vez em quando, posts exclusivos pra uma língua em específico, já que tem coisa que realmente não dá pra traduzir 
                        sem perder o sentido (haiku por exemplo). &lt;br&gt;
                        Talvez fazer uns rosts (posts exclusivos de rss) também, vamo ver como a banda toca (diz quem quase não posta normal). &lt;br&gt;
                        Por enquanto lá tem só os blosts, mas além deles vou colocar as coisas do index que postar daqui pra frente também. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        E é isso, até a próxima o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Clube de Culinária</title>
                <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:08:28 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost2/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost2/index.html</guid>
                <description type="html">
                    &lt;p&gt;
                        Lembram que eu tô estudando japonês? Então, a escola que eu tô com bolsa também ensina cultura.
                        Atualmente eu faço parte do clube de costura (tamo costurando um happi, vou postar sobre depois) e às vezes temos o clube de culinária.
                        Eu peço perdão aos deuses da culinária por ser terrível no empratamento. (também em tirar foto mas isso é outra história) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Da última vez (que eu não postei) a gente fez gyōza, salada harusame e sopa de miso &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/receitaG.webp" alt=""&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/gyouza.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Dessa vez foi takoyaki, onigiri e yakitori &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/receita1.webp" alt=""&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/receita2.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/prato2.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;Preparos&lt;/h3&gt;
                        Primeiro a gente fez os molhos pro takoyaki e pro yakitori. &lt;br&gt;
                        Já que a gente tava em 12 pessoas, eu tive que contar &lt;strong&gt;50&lt;/strong&gt; colheres de shōyu, mais 30 de açúcar e 10 de sake (culinário).
                        Aí foi ferver o sake pra tirar o álcool, depois colocamos o shōyu e o açúcar. &lt;br&gt;
                        Depois que começou a subir tiramos do fogo e colocamos de novo com ele mais baixo.
                        Já que a gente não tem um molho centenário especial da loja, só tiramos um pouco da espuma do molho. &lt;br&gt;
                        (Eu não vi o molho do takoyaki sendo feito ;-; mas tem a receita lá em cima) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Então a gente foi pro frango &lt;br&gt;
                        Primeiro tirar as pelinhas, depois corta na vertical a parte mais grossa e por último corta no meio a fatia restante.
                        A ponta fina dessas duas metades vai ficar na ponta do palito de churrasco, então quando cortar em partes que cabem numa bocada deixa separado.
                        Ao mesmo tempo tinha gente cortando as cebolinhas tanto pro takoyaki quanto pro yakitori, fininhas pra um e longas pro outro.
                        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;Montagem&lt;/h3&gt;
                        Pra massa de takoyaki precisa de ovos, farinha, água e as cebolinhas finas (também colocamos uns camarõezinhosinhos mas eu &lt;i&gt;acho&lt;/i&gt; que é opcional). &lt;br&gt; 
                        Mistura primeiro os ovos e a água, aí vai colocando a farinha devagarinho enquanto mistura, e por último as cebolinhas e camarinhos (mini camarões) &lt;br&gt;
                        Depois disso, corta o polvo em pedacinhos que caibam numa bolinha de takoyaki (mais ou menos uns 0,5 ~ 1cm eu acho) &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/takoyaki1.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Pro yakitori medimos uns 4~5 dedos antes da ponta reta pra ter onde pegar.
                        Depois, na mesma direção que as fibras vão, colocamos o frango.
                        É facinho, coloca um frango do mais grossinho e depois uma cebolinha, e repete.
                        Quando chegar perto da ponta (uns 2 dedos mais ou menos), coloca um dos frangos finos. Coloca dobrado pra não ficar balangando. &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/yakitori1.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        O arroz pro onigiri foi o mais fácil, já que a sensei tinha uma panela elétrica. &lt;br&gt;
                        Uma mãozada de arroz é suficiente, separa esse tanto num pote usando a colher. 
                        Depois molha as mãos com um pouco de água e passa um tanto de sal. &lt;br&gt;
                        Com isso pega o arroz e começa a moldar com as mãos. Se quiser um recheio coloca no meio antes de moldar. &lt;br&gt;
                        Pra moldar, basicamente faz um triângulo com cada uma das mãos. A de cima de lado e a de baixo pra frente. E vai girando e apertando. &lt;br&gt;
                        E acabou! Se quiser pode botar num nori ou salpicar furikake nele. &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 33%;" src="/images/culinaria/onigiri.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;"Yaki-ando os Ts"&lt;/h3&gt;
                        A gente tava em grupos, e o meu foi pro onigiri primeiro (resultado ali em cima). &lt;br&gt;
                        Depois disso a gente foi pra máquina de takoyaki.
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%; align-items: center;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 33%;" src="/images/culinaria/takoyaki2.webp" alt=""&gt;
                            &lt;div style="max-width: 33%;"&gt;
                                &lt;img style="margin: 5px; max-width: 100%;" src="/images/culinaria/takoyaki3.webp" alt=""&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Nada demais pra falar, só coloca a massa e espera estar firme o suficiente pra virar com o palitinho (sou terrível nisso). &lt;br&gt;
                        O calor não espalhava bem, então as pontas demoraram mais pra ficar pronto &lt;br&gt;
                        Daí tira o bolinho e coloca o molho (que não vi sendo feito). 
                        Se quiser pode colocar maionese e aquele coiso que mexe quando o takoyaki tá quente (também não peguei o nome foi mal T_T) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Depois o tori.
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%; align-items: center;"&gt;
                            &lt;div style="margin: 5px; max-width: 33%;"&gt;
                                &lt;img style="max-width: 100%;" src="/images/culinaria/yakitori2.webp" alt=""&gt;
                            &lt;/div&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 33%;" src="/images/culinaria/yakitori3.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Também bem simples. Só toma cuidado pra não queimar as mões (mãos) quando for virar, que o carvão realmente é quente (ao toque) &lt;br&gt;
                        Eu não tenho foto da etapa do molho, mas quando dourar os 4 lados dá uma molhada neles com o molho e bota na grelha de novo. 
                        Já que tem açúcar, só um pouco no fogo já dá. Só tirar e tá pronto pra comer! &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Aqui um prato bem feito (o meu era o primeiro lá)
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/prato-decente.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;Tava ok&lt;/h3&gt;
                        Se pá que eu não gosto muito de frutos do mar. Sei lá, algo no sabor em comum deles não bate. &lt;br&gt;
                        Não achei ruim, mas não é algo que eu comeria regularmente (é caro também né). &lt;br&gt;
                        O yakitori achei o melhor, vou fazer em casa eventualmente (preciso de uma churrasqueira, vou arranjar uma calota de fusca) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;

                        &lt;h3&gt;Vejo vocês na próxima o/&lt;/h3&gt;
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Primeiro blost! (blog + post)</title>
                <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:08:28 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost1/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost1/index.html</guid>
                <description type="html">
                    &lt;p&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;&lt;img style="margin: 5px;" src="https://media1.tenor.com/m/05QmcJhoSIcAAAAC/cat-silly-hello.gif" alt=""&gt;&lt;/div&gt;
                        Oi o/ &lt;br&gt;
                        Aqui eu vou postar alguns coisos que eu tiver fazendo ou pensando, vão ser coisas bem não profissionais e &lt;i&gt;talvez&lt;/i&gt; com traduções 
                        (não esperem muito de mim).&lt;br&gt;
                        Vou usar a parte principal como estoque de artes e portfólio também (se é que alguém vai querer saber disso XD). &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Então basicamente o que esperar daqui: &lt;br&gt;
                        • Curiosidades(?) sobre as coisas da página principal. &lt;br&gt;
                        • Traduções esporádicas pra treino. &lt;br&gt;
                        • Fofocas 💅 (raro)&lt;br&gt;
                        • Talvez crimes de css/js (mais raro ainda) &lt;br&gt;
                        • Anúncios (raríssimos)&lt;br&gt;
                        • Comentários sobre coisas que eu tiver vendo no momento (talvez??? não tenho costume mas vou tentar) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Acho que isso é tudo, vejo vocês no próximo blost!! &lt;o&gt;
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
    </channel>
</rss>