<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <atom:link href="https://navo.neocities.org/feed-es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <title>The Web of Site</title>
        <link>https://navo.neocities.org/esp.html</link>
        <description>Acá es donde hago cosas</description>
        <language>es</language>
            <item>
                <title>"¿Por qué deberíamos contratarte?"</title>
                <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:29:46 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost15/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost15/esp.html</guid>
                <description>
                    Recientemente estoy a buscar empleo en qualquier cosa que puedo. Mi currículum no es muy impresionante, pero hay muchas cosas sin 
                    conexión. No sé se eso lo hace más difícil encontrar empleo, ya oí personas hablando de sobrecualificacion, pero no sé si soy y aún menos 
                    si eso existe. Hasta ahora hice dos entrevistas, solo me llamaron en una y no era viable trabajar allá (muy distante, poco salario y 6x1). 
                    En esa, oí la pregunta del título, y no sé como me aprobaron.
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Fue una entrevista en grupo, había una persona más. Ella fue primero, así que me preparé de acuerdo con que la preguntaron. 
                    &lt;strong&gt;No le hicieron la pregunta.&lt;/strong&gt; No creía que estaba bien antes de la pregunta, pero mi cabeza se quedó en blanco. 
                    Respondí &quot;no sé&quot;. Ya había hablado de mi curriculum y que no tenía empleo anterior, no sabía más qué hablar. Ya tuve que inventar 
                    una razón para quierer el empleo (no lo quería, era atendimiento al consumidor) y algo que había llamadome la atención, pero las dos 
                    tuve tiempo ya que las preguntado a la otra persona.
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    No sé por qué alguien contrataríame si no para tener más una persona empleada. No tengo ningum deseo de trabajar el algo con remuneración. 
                    No quiero tornar un hobby en trabajo, y encontrar empleo en programación no es simple. Creo que obtener conciencia de clase antes de mi primer 
                    empleo e jodió la cabeza. No puedo simplemente aceptar horas de locomoción más 48 horas semanales por un salario mínimo, mismo sin aún tener ni 
                    eso, y aún tendo conocimiento sobre los abusos de poder que ocurren, y probablemente van a ocurrir conmigo también. Creo que no sufrí 
                    suficientemente para entumecer mi miente sobre eso. No que eso sea algo bueno.
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Actualmente, no tengo ánimo ni para mis proyectos personales. Siempre que estoy a hacer algo, recuerdome de otra cosa que debería estar 
                    haciendo, perco mi atención y ánimo no que estoy haciendo y acabo no haciendo nada, buscando algo paara distrairme. Luego recuerdo que 
                    debería haber hacido algo y voy a dormir triste :D (es un ciclo no recomiendo). Espero tener una animación hecha hasta en fin del año y 
                    voy intenter no empezar algo grande hasta terminarla para poder focar en rehacer ese sítio después. No sé se es visible pero el es hecho 
                    de qualquier manera. Necesito al menos un BCD...
                    &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                    Hasta entonces, aquí hay algunas cosas que hice. Me las piro o/
                    &lt;br&gt;
                    &lt;div class=&quot;grid-imagens&quot;&gt;
                        &lt;img src=&quot;/images/desenhos/double.png&quot; alt=&quot;redraw de un sprite de la personaje Double, de Skullgirls, reemplazando la cabeza de la derecha&quot; class=&quot;imagem-grid expandivel&quot;&gt; 
                        &lt;img src=&quot;/images/desenhos/rabiscos4.png&quot; alt=&quot;algunos de mis personajes de jdr&quot; class=&quot;imagem-grid expandivel&quot;&gt; 
                        &lt;!-- &lt;video src=&quot;https://f.feridinha.com/4wM9h.mp4&quot; controls alt=&quot;&quot; class=&quot;imagem-grid expandivel&quot;&gt; --&gt;
                        &lt;div class=&quot;caixa2-3 imagem-grid&quot;&gt;
                            &lt;iframe class=&quot;imagem-grid iframe-element&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/z802C6J0CwI?si=OX_VymDkVqJ0IwX7&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; referrerpolicy=&quot;strict-origin-when-cross-origin&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>no sé qué escribir aquí</title>
                <pubDate>Mon, 08 Jul 2025 11:29:23 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost14/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost14/esp.html</guid>
                <description>
                    &lt;h1&gt;Ese blost contiene muchas imágenes, aquí van a estar &lt;strong&gt;solo&lt;/strong&gt; el texto y las imágenes contextuales.&lt;/h1&gt;
                    &lt;div class=&quot;div-imagens&quot;&gt;
                        &lt;img style=&quot;width: 100%; height: 100%; align-self: center;&quot; src=&quot;/images/img-blosts/pois e.png&quot; alt=&quot;se pa que tem que abrir o github de vez em quando / quase 3 (editado por cima) mes sem blost ja .. / já dá pra arquivar o site&quot;&gt;
                        &lt;h6 style=&quot;margin-left: 1vw; opacity: 50%;&quot;&gt;creo que tengo que echar un vistazo a github algunas veces &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                            casi 4 meses sin blost .. &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                            ya puedes archivar al sítio&lt;/h6&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    nada como algunos meses sin actividad para mirar hacia atrás y no ver nada, no? pero tengo pensaminetos que puedo compartir. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;souls like coop&lt;/h3&gt;
                    para mi es algo mal hecho, el coop de juegos souls. aún mas el de elden ring, un mundo de aquel tamaño y tienes que llamar la persona 
                    solo en locales fijos cada vez que mueres o matas un jefe (o sea, cada 5 minutos), y no tienes progreso compartido. son cosas básicas 
                    en QoL que no sé por qué no están en el juego. la única razón que veo para que no lo hagan es la misma que dicen para no poner un 
                    modo fácil en los juegos, que quitaria la dificultad de un souls. pero puedes &lt;strong&gt;no usarlo&lt;/strong&gt;. y la dificultad. es la 
                    misma. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;hice algo en 3d&lt;/h3&gt;
                    recuerdan que dice que no sabía si iba a hacer algo en 3d? bueno, aún no sé. probablemente ya olvidé todo lo que aprendí, pero terminé 
                    algo. (e hice una pequeña y sencilla animacción) &lt;br&gt;
                    me gusta el low poly &lt;br&gt; 
                    lo hice para el primer proyecto de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@untitldwav&quot;&gt;untitled&lt;/a&gt;. y hice parte de el!!! &lt;br&gt;
                    me gusta la untilte. 
                    &lt;div class=&quot;div-imagens&quot;&gt;
                        &lt;img style=&quot;max-width: 50%;&quot; src=&quot;/images/img-blosts/untitled.png&quot; alt=&quot;wavinho da silva mascote de untitled&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;terminé mi dibujo&lt;/h3&gt;
                    lo que dice que estava en medio de la línea. pero en realidad no quería mostrarlo, no estava gustando de el. lo finalizé. y el aún no 
                    me gusta. así que vá a estar solo aquí. &lt;br&gt;
                    si supiera hacer bosquejos ya en color, ese sería un de ellos. ya que no lo sé, intenté un dibujo completo. y no lo gusté. &lt;br&gt;
                    lo mismo para la animacción, intenté luego algo muy complejo en lo início. tengo que &lt;strong&gt;aprender a aprender&lt;/strong&gt;. o rendirse. 
                    es más fácil. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;animacción&lt;/h3&gt;
                    no, no terminé la del blost pasado. hice un poco más en ella, pero no tengo voluntad de seguir haciendola, ya que sé que no voy 
                    conseguir hacer lo que quiero sin más experiencia. decidí por hacer cosas menores, que ya debía haber hecho, hasta tener confianza 
                    para hacer aquella otra. &lt;br&gt;
                    si no reparé, porfa no te des cuenta de la falta de consistencia. mi foco en esto fue &lt;strong&gt;finalizar&lt;/strong&gt; al menos una vez. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;bosquejos&lt;/h3&gt;
                    y unos bosquejos que hice mientras escribía ese blost.
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Informe #4</title>
                <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:52:54 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost13/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost13/esp.html</guid>
                <description>
                    Eyeeeeeeeeeeeeyyyyyyyyy :D &lt;br&gt;
                    Nuevamente vengo hacer un Informe de las Cosas que Estoy Haciendo™. Creo que hoy hay más cosas que el común XD &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Así que voy a hablar en datas para que sea más fácil recordarme. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;19/01 ~ 30/01&lt;/h6&gt;
                    Tenemos el &lt;a href=&quot;https://navomusicas.bandcamp.com/track/sillytypebeat-wav&quot;&gt;sillytypebeat.wav&lt;/a&gt;, ¡¡ que fue mi primer uso de 
                    vocaloid en música !! (aunque sea solo un backing vocal mal hecho :P) &lt;br&gt;
                    Fue una musiquita que surgió del nada, solo algunas bromas. Una cosa que creó mi interés por hacer música fue usar samples chistosas 
                    en el medio (y aún ser buena), cómo lo ves en 
                    &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/watch?v=AYzh3blu010&amp;amp;si=QTNenQN2kHH1N73Y&quot;&gt;algunas&lt;/a&gt; 
                    &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/watch?v=7F4bV_eIZfM&amp;amp;si=1FPsKG_UozcaWuMr&quot;&gt;músicas&lt;/a&gt; 
                    &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/watch?v=E9PGNRcbx-o&amp;amp;si=0P9Gt8DiGVNO5Sfs&quot;&gt;que&lt;/a&gt; 
                    &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/watch?v=ptuTUNGxVng&amp;amp;si=_j6bdBf_kdB-FUXR&quot;&gt;escucho&lt;/a&gt;. Yo sé que algunas de las letras de ellas són 
                    questionables. Pero lá música es buena, créeme. &lt;br&gt;
                    Mi nivel en mezcla aún no agradame, solo un año &quot;estudiando&quot; solo aún es poco para hacer algo bueno. Así queeeeeeeeee voy a usar esa 
                    excusa para hacer más cosas sin calidad por más un tiempo hasta que me agrade con el resultado :D &lt;br&gt;
                    Pero yo creo que mi noción de tiempo está un poco buena. Al menos las cosas parecen encajar bién. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Aún hay otra que en que hay Calma Calabreso y Meiaum Música, pero no lo gusté para mostralo. Si yo lo rehago mejor algún día, lo 
                    mostraré XD &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;06/02&lt;/h6&gt;
                    Y tenemos los tiburones allí en el fondo :D &lt;br&gt;
                    Son las mismas especies del otro fondo, solo los dibujé de nuevo y hice un según frame para los hacer nadar. Yá que eso es un 
                    sitio sencillo, hice la mayor parte en CSS, el JS solo los crea y gira. &lt;br&gt;
                    Si usted ya hay dejado lo sitio abierto en otra pestaña y volvió más tarde, puede que haya visto algún tiburón nadando al revés. 
                    Es que lo giro ocurre cuando la animación reinicia, así que, por la pestaña no cargar para no usar RAM, ocurre ese pequeño bug. &lt;br&gt;
                    La opacidad y tamaño aleatorios son para hacer lo efecto de profundidad, fué idea de &lt;a href=&quot;https://www.nekoraita.art.br&quot;&gt;Neko&lt;/a&gt;. 
                    &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;11/02&lt;/h6&gt;
                    ¡Después hay otra música! Esa yo hice en 3 horas. Solo para pruebar alguns VSTs que había descargado. Es sencilla y no es lo que 
                    había planeado, pero aún la gusté.
                    &lt;br&gt;
                    &lt;audio src=&quot;https://f.feridinha.com/UZ5yQ.wav&quot; controls class=&quot;audio-blost&quot;&gt;&lt;/audio&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Siempre que intento hacer algo que sea &quot;bossa nova&quot; hago algun error en el piano y la percusión. Y no hice lo según piano, que es 
                    como lo &quot;vocal&quot;, así que ya no tiene nada de bossa en eso. 
                    &lt;br&gt;
                    Pero pude pruebar algunos de los VSTs, aún es algo bueno. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    En esa fecha también empecé una animación que TENGO que volver a hacer pronto. Tengo algo como un &quot;storyboard&quot; aquí, solo un rato.&lt;br&gt;
                    &lt;video src=&quot;https://f.feridinha.com/SW9rS.mp4&quot; controls class=&quot;video-blost&quot;&gt;&lt;/video&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Es para ser algo &lt;strong&gt;simple&lt;/strong&gt;. Vamos a ver si lo mantengo &lt;strong&gt;simple&lt;/strong&gt; y no lo hago algo 
                    &lt;strong&gt;complejo&lt;/strong&gt;. &lt;br&gt;
                    Y un dibujo un poco grande de mis OCs, también tengo que &lt;strong&gt;volver pronto&lt;/strong&gt; a hacerlo. No hay una amuestra porque estaba 
                    en medio de hacer la línea. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;23/02&lt;/h6&gt;
                    La ¡¡&lt;a href=&quot;https://github.com/Navomeister/musicathon/&quot;&gt;Caja de Música Subathonica&lt;/a&gt;!! &lt;br&gt;
                    Un rápido proyecto de 2 días. Me gustaría más si fuera una caja de música de verdad pero no soy del club del hardware, sí del 
                    software :P &lt;br&gt;
                    Sé que algunas fuentes divertidas no tienen algunos caracteres, pero creo que sea más chistoso así. Solo no mires al 
                    &lt;strong&gt;terminal&lt;/strong&gt; que a él no le gusta chistes. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;18/02 ~ 04/03&lt;/h6&gt;
                    Ahora llegamos a la fecha de hoy (para mi), ¡y al nuevo video en la página principal! &lt;br&gt;
                    &lt;video src=&quot;https://f.feridinha.com/LyD1t.mp4&quot; controls class=&quot;video-blost&quot;&gt;&lt;/video&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Es un cover para estudiar y aprender a usar al vocaloid, pero yo lo hice muy &lt;strong&gt;complejo&lt;/strong&gt;. Creo que lo hay visto pero 
                    yo &lt;strong&gt;no sé&lt;/strong&gt; editar videos. No es un pasatiempo/interés mio. Pero creo que es algo que voy tener que aprender para 
                    mejorar otras cosas. Hago tanta cosa pero creo tan poco....................................... &lt;br&gt; 
                    Ya cambié la vocal alrededor 3 veces, y aún encuentro cosas que quiero cambiar al oír más veces. Pero no voy a finalizar ese 
                    &lt;strong&gt;estudio&lt;/strong&gt; nunca si lo hago. Tengo que ahorrar lo perfeccionismo para los &lt;strong&gt;proyectos complejos&lt;/strong&gt; y no 
                    los &lt;strong&gt;estudios&lt;/strong&gt;. &lt;br&gt;
                    Bueno, aquí tienes el &lt;a href=&quot;/images/desenhos/テトを上げな.png&quot;&gt;dibujo&lt;/a&gt; si lo quieres mirar mejor (no lo hagas porfa) &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Y aún estoy estudiando al japonés. Aunque el Dragon Quest esté parado hay un tiempo... El juego era más divertido en mis recuerdos, 
                    creo que jugar la misma cosa tres veces no mantén su diversion. En la primera dificultad que tuve ya no tenía voluntad de buscar 
                    lo que hacer. Y lo que los NPCs hablam no me ayuda mucho... &lt;br&gt;
                    ¡Pero empecé a leer Sakamoto Days en japonés! Y está BUENÍSIMO. Nunca pensé que me gustaría tanto a un manga shounen. Leí 50 
                    capítulos &lt;strong&gt;usando al diccionario&lt;/strong&gt; en &lt;strong&gt;una semana&lt;/strong&gt;. La historia es tan buena... &lt;br&gt;
                    Algo que percibi es que por muchas veces busco a la misma palabra que ya había buscado antes, no creo que estea aprendiendo muy bien 
                    al vocabulario :/ &lt;br&gt;
                    Tengo que pensar en una manera de recuerdar mejor a las palabras que busco, tal vez las escribir en un papel en lugar de solo buscar 
                    cuando necesario. Lo intentaré. &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                    Voy a aprovechar y hablar sobre música. Generalmente escucho a mi playlist con TODO (que ya oí y me gustó) en el aleatorio, pero 
                    recientemente estoy escuchando mucho a 
                    &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/channel/UCH4QF9-ZNyDzlLY-vBglGhQ&quot;&gt;Astrophysics&lt;/a&gt;, especialmente a su proyecto 
                    &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/channel/UCmrM9WpOpDWG3Nb3mhfsyzQ&quot;&gt;SEXCORP.&lt;/a&gt;. Simplemente música. Sus dos 
                    &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/playlist?list=OLAK5uy_mNAyWPPdOR7XChV7YFyIVZi1gFAa3UpRs&amp;amp;si=OtDG_okiTb9oP185&quot;&gt;álb&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/playlist?list=OLAK5uy_l7OuI-gPpc3IHR7TVUm9GzySKA2BV8MEk&amp;amp;si=iQhpTYizi4An7v83&quot;&gt;umes&lt;/a&gt; 
                    son bueníssimos, más aún si los escucha sin interrupciones. &lt;br&gt;
                    También a &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/channel/UCsrf178D7cjgbhrxfcIWcXg&quot;&gt;Kikuo&lt;/a&gt;, especialmente a
                    &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/watch?v=wnQf_5k2CUc&amp;amp;si=qFBqIYAUXjpFQG_P&quot;&gt;esa&lt;/a&gt; música suya con 
                    &lt;a href=&quot;https://music.youtube.com/channel/UCh_J1vzZFXmYlL42Tqq4T6w?si=HSBwLV6-ssJB-Etq&quot;&gt;花たん&lt;/a&gt; (hanatan). Estoy con una 
                    &lt;strong&gt;addición&lt;/strong&gt; a esa música. Lo juro. No sé como personas pueden ser tán buenas en lo que hacen. La vocal. La melodía. 
                    La &lt;strong&gt;animación&lt;/strong&gt;. Todo es tan bueno... &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Y, por último y probablemente menos importante, estoy intentando a jugar con 3D. No sé se voy a hacer algo ya qué ni siquiera terminé 
                    mi primer cosa en blender, así que es menos importante. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    ¡Llegamos al final de las cosas! ¡¡¡Eso dará un gran trabajo para traducir!!! &lt;br&gt;
                    Mirando hacia atrás parece mucha cosa, pero simpre creo que estoy haciendo tan poco... Creo que la cantidad de dibujos que hacía en 
                    &lt;a href=&quot;https://f.feridinha.com/0T3sb.png&quot;&gt;2023&lt;/a&gt; me estragó... &lt;br&gt;
                    Bueno, aquí me despido por ahora. Hasta luego y ¡¡¡juguem mucho con las cosas!!! Jugar es lo principio de cosas buenas.
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>oye que hay una aba de programacción</title>
                <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 14:49:58 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/esp#programacao</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/esp#programacao</guid>
                <description>
                    que raro... &lt;br&gt;
                    hay algo nuevo en ella :D
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>nueva musica en el sitio</title>
                <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:29:21 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/esp#musica</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/esp#musica</guid>
                <description>
                    nueva musica en el sitio &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    eso es todo
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Algunos errores</title>
                <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 20:16:37 BRT</pubDate>
                <description>
                    ejem...... hola &lt;br&gt;
                    vengo aquí dicer algunas cosas que solo percibi hoy.............. &lt;br&gt;
                    recuerda el inicio del blost de antes? era sobre cursores personalizados, y hoy ví que no había cargado los archivos de los 
                    cursores... &lt;br&gt;
                    xq es solo para supporter........... &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    eso es todo me las piro
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Algunas Cosas</title>
                <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 19:13:03 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost12/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost12/esp.html</guid>
                <description>
                    Hola de nuevo (○´∀`)ﾉﾞ★
                    &lt;br&gt;
                    Creo que tenga percibido, esa vez hay actualizaciones en el sítio !!! &lt;br&gt;
                    Aún no es la interfaz, solo algo que tendría em mente hay un tiempo (*′∀`)b &lt;br&gt;
                    No los testé en todo y sé que los cursores no funcionan en los embeds, pero quiero mantener sencillo solo en css. Eso aparte, hoy 
                    tendremos las
                    &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;&lt;br&gt;.ﾟ+.(*´∀`).+ﾟ.Notas de Traducción (DQIX).ﾟ+.(´∀`*).+ﾟ.&lt;/h3&gt;
                    (por so no lo haré en japonés, creo que no haga mucho sentido) &lt;br&gt;
                    Que más se parece con una lista de palabras que no conocia... vamos a ver. &lt;br&gt;
                    La primera cosa que percebí, la 
                    &lt;a target="_blank" class="link" href="https://static.wikia.nocookie.net/dragonquest/images/3/33/DQIX_-_Stella.png"&gt;hada&lt;/a&gt; 
                    usa montones de katakana. Hasta su nombre (サンディー/Sandy) es en katakana. Y las palabras que usa son un poco raras. Por su estilo y 
                    modo de hablar, yo diría que es un estereotipo de 
                    &lt;a target="_blank" href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AE%E3%83%A3%E3%83%AB" class="link"&gt;gyaru&lt;/a&gt;, ya que el juego es viejo 
                    (2009). Ella usa jergas como イケてる (iketeru; sexy/hermoso/elegante), que &lt;i&gt;creo&lt;/i&gt; que use lo mismo イケ de イケメン 
                    (ikemen; bombón), あんがと (angato), abreviatura de ありがとう (arigatō; gracias), y 元カノ (motokano), abreviatura de 元彼女 (motokanojo), 
                    exnovia. &lt;br&gt;
                    No recuerdo de todas porque coloqué todas las palabras en la misma lista del diccionario :P &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Además hay las palabras que no &lt;i&gt;parecen&lt;/i&gt; ser muy usadas, no sé si por el juego ser antiguo, si por ser en época medieval o si 
                    son muy específicas y no muy usadas en la vida diaria. O si solo nunca habia escuchadolas, es una posibilidad. &lt;br&gt;
                    • 危なっかしい (abunakashii) - peligroso; lo mismo de 危ない (abunai), pero aparenta ser para algo que &lt;i&gt;parece o puede ser&lt;/i&gt; 
                    peligroso, y lo segundo es para cosas que &lt;i&gt;definitivamente o ya es&lt;/i&gt; peligroso. Tal vez tenga relación con el auxiliar らしい 
                    (rashii)? &lt;br&gt;
                    • 箱舟 (hakobune) - arca; ermm.... no es una arca?? Es un  
                    &lt;a href="https://dragon-quest.org/images/e/e6/StarflightExpressFV.png" target="_blank"&gt;tren&lt;/a&gt;????? Eso aparte, creo que no sea 
                    usado ya que es &lt;strong&gt;muy específico&lt;/strong&gt;. Quien construe arcas hoy en día. Noé?? &lt;br&gt;
                    • 前言 (zengen) - discursos anteriores; literalmente antes (前) y hablar (言). Es un sustantivo, creo que no usan por eso. &lt;br&gt;
                    • 平伏す (hirefusu) - arrodillarse ante alguien; suena muy autoritario, no creo que sea usado aún que arrodillese ante alguien. &lt;br&gt;
                    • 呼び込み (yobikomi) - persona que llama clientes para la tienda o el ato si tiene el verbo auxiliar; usa los kanji de llamar y 
                    multitud (de personas). Intentaran hacerme de publicidad caminante... &lt;br&gt;
                    • 魔法使い (mahoutsukai) - usuario de magia; algo que me gusta en el japonés es que hay palabras sin género para casi todo. Esa es para 
                    魔女/魔男 (majo/madan; no creo que la segunda exista pero se puede crear palabras usando los kanji y la vi en un manga reciente
                    (魔男のイチ; Ichi, el brujo)). Los verbos y adjetivos también no tienen género, así que tienes más libertad en la escrita y 
                    discursos de las personajes. Pero igualmente hay palabras que son socialmente usadas por grupos específicos, así que ao usarlas lo 
                    hará entender que usted identificase con lo mismo (jergas también). &lt;br&gt;
                    • 息の根を止める (ikinonewotomeru)- lit. hacer parar la respiración/vida, matar; aquí creo que sea que lo rey no quería decir 殺す 
                    (korosu; matar) ante su hija. Y por ser el rey. De cualquier manera, es una palabra que solo oí aquí hasta hoy. &lt;br&gt;
                    • 口づけ (kuchidzuke) - besar; tiene sentido haber una palabra para eso en japonés, pero solo había visto キス (kisu), del inglés kiss. 
                    Quizá sea una palabra antigua. &lt;br&gt;
                    • 口惜しい (kuchioshii) - frustrado; ese es viejo, la forma antigua de 悔しい (kuyashii). Creo que sea a propósito ya que el juego es 
                    en una época medieval. &lt;br&gt; 
                    • 婚礼 (konrei) - ceremonia de boda; no sé si es antiguo o algo más que la boda, ya que hay el 結婚 (kekkon), que es la boda (verbo y 
                    sustantivo). &lt;br&gt; 
                    &lt;br&gt;
                    Y esos son los que vos traigo hoy !! Hya muchos más pero muchos son solo palabras que aún no había visto. Como clases de rpg, armas, 
                    cosas del menú etc. Cosas que &lt;i&gt;probablemente&lt;/i&gt; son comunes en videojuegos (al menos los antiguos) y no he visto ya que ese es lo 
                    primero que juego en japonés. Voy intentar a organizar las palabras en listas distintas y &lt;strong&gt;&lt;i&gt;quizá&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; hacer más 
                    frecuente eses blosts. &lt;br&gt; 
                    &lt;br&gt;
                    Y el último pero no menos importante, ahora tenemos un 
                    &lt;span style="color: var(--tertiary-font-color);"&gt;email de contacto&lt;/span&gt;!!!! &lt;br&gt;
                    &lt;span style="color: var(--tertiary-font-color); font-size: larger; font-weight: bold;"&gt;navomailster@gmail.com&lt;/span&gt; &lt;br&gt;
                    Allí usted podrá enviar comentarios, reclamaciones, sugestiones etc etc. También una otra forma de hacer los comentarios que quería 
                    poner, ya que en este momento no puedo pagar un que ya estea pronto y no quiero meterme con seguridad de datos para hacer un del 
                    inicio, con login y todo... &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Y por hoy es eso &lt;br&gt;
                    Hasta luego o/
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Último chost</title>
                <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 13:00:30 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost11/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost11/esp.html</guid>
                <description>
                    Ese blost no funciona en rss, por favor vea en una nueva pestaña.
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Hermanas</title>
                <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 16:34:53 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost10/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost10/esp.html</guid>
                <description>
                    Blost con alguna frecuencia? En mi websitio?? Improbable. &lt;br&gt;
                    Pero sin bromas, yo terminé el dibujo que dije que estaba dibujando :D &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                    &lt;div class="div-imagens"&gt;
                        &lt;img class="expandivel imagem-unica" src="/images/desenhos/trigemeas.webp" alt=""&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                        No pudo dijer que gusté de todo, mi falta de experiencia con escenarios e iluminación es claro aquí :/ &lt;br&gt;
                        Y pies. Por que es tan dificil dibujar pies??? No tiene sentido?? No quiero dibujar pie para entreñar... &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        También tengo que hacer más cosas con interación con el escenario, hizo falta aquí. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Y perspectiva... es perspectiva.
                    &lt;/p&gt;
                    &lt;strong&gt;
                    iframe
                    &lt;\strong&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;div class="div-imagens"&gt;
                        &lt;div class="caixa2-3"&gt;
                            &lt;iframe class="iframe-element" src="https://www.youtube.com/embed/ysRUjwsxa2c?si=_TaxqRQO31qukMCb" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                        Puedes ver que olvido mucho de partes del escenario. Tuve que volver algunas veces para ahcer cosas que vi que olvidé en el 
                        timelapse :) &lt;br&gt;
                        Y tengo que hacer más decoraciones, creo que hice pocas. La falta de creatividad es visible en la expressión de personalidad 
                        de las personajes :/ &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Voy a aprovechar y las presentar, son trigémeas de una familia de brujas que crié. La en el medio es la hermana "mayor", 
                        Amarilis. La en la derecha es la hermana "del medio", Unxia. Y la de la izquierda es la hermana "menor", Viola. Algún día 
                        presentaré toda la familia. Algún día.
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Redpescando</title>
                <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:12:25 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost9/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost9/esp.html</guid>
                <description>
                    &lt;h2&gt;JUEGOS&lt;/h2&gt;
                    recientemente algo me atrapó la alma. peces. juegos casuales. y baldur's gate pero no hablamos de esto. &lt;br&gt;
                    &lt;div style="display: flex; justify-content: center; flex-direction: column; align-items: center;"&gt;
                        &lt;img class="expandivel" style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/img-blosts/pecando.png" alt=""&gt;
                        &lt;i style="text-align: end; font-size: small;"&gt;Cabas Pecando, 2024&lt;/i&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                        webfishing es genial, ust deberia jugarlo!! por cierto, siendo un juego social hay personas raras, criminosas o inconvenientes, 
                        pero hay opción para expulsarlas del lobby! (a menos que sea un hacker) &lt;br&gt;
                        hay muchos peces y cosas que no son peces, muy genial. todas tienen descripciones con bromas. y personalización!!!! me gusta 
                        personalizar cosas.
                        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                        también empezé a jugar sun haven, un juego de hacienda y magia. muy divertido, tiene más de una ciudad para explorar, cosa 
                        que gustaria que hubiese en stardew. quizá hubiera una expanción del desierto y más interacción con Sandy :( &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        y voy a jugar (estudiar) Dragon Quest IX en japonés :D &lt;br&gt;
                        el juego tiene una linguage sencilla, hasta hay furigana en los kanji. y estoy jugando en un 2ds, así que es una experiencia 
                        interesante a pesar de casi no ser posible leer algunos furiganas en la pantallita... bueno, va a ser un estudio divertido :) 
                        voy intentar hacer alguns apuntes de traducción para blostar aquí. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h2&gt;SITIO&lt;/h2&gt;
                        ahora tenemos imágenes expansibles!!! solo tienes que ahcer clic en las imágenes de los blosts o la página principal. no adicioné 
                        en los gifs de broma xq creo que no sea necesario &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        por fin, sobre los cambios de lo sitio, aún no tengo ideas XD &lt;br&gt;
                        quiero poner comententarios para ver si gusto pero parece ser complicado... mas tenga confianza que algún día vendrá, sin prisa. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        buen, es eso por hoy, hasta luego o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Música</title>
                <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 20:32:45 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost8/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost8/esp.html</guid>
                <description>
                    &lt;p style="display: flex; flex-direction: column;"&gt;
                        bu en &lt;br&gt;
                        ja ja, hola. no, yo nu murí, solo fue victima de mi falta de frecuencia y cosas sobre lo que hablar XD &lt;br&gt;
                        continuando de lo ultimo blost, la música está hecha (no exactamente pero no voy a cambiar más, hice un plazo para mí y 
                        quiero seguirlo) y está aquí !! &lt;br&gt;
                        &lt;iframe style="align-self: center; margin: 1vh;" width="300" height="300" src="https://www.youtube.com/embed/hBzjVycVEgs?si=EUi2aL0LF8iBl62J" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
                        muchas cosas que cambiaria peeeeeero es mejor ir a el próximo proyecto para hacer más cosas. &lt;br&gt;
                        disponible en 
                        &lt;div&gt;&lt;a href="https://on.soundcloud.com/L2yJXU4jpTb268cX6"&gt;bandcamp&lt;/a&gt;, 
                        &lt;a href="https://music.youtube.com/watch?v=hBzjVycVEgs"&gt;youtube music&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://on.soundcloud.com/L2yJXU4jpTb268cX6"&gt;soundcloud&lt;/a&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p&gt;
                            &lt;br&gt;
                            bueno, aprovecharé para poner pressión en mí y dicer aquí, voy a hacer alguns cambios en el layout de la página, hay algunas cosas 
                            que quiero cambiar. puedo no ser eltema del próximo blost, pero vendrá. &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                            también estoy haciendo un dibujo un poco grande, tal vez terminaré ese año :O (en verdad son dos pero no hablamos sobre el otro) &lt;br&gt;
                            &lt;br&gt;
                            y es eso por hoy. yo diría "hasta la próxima semana" pero sé que eso es improbable &lt;br&gt;
                            hasta luego o/
                        &lt;/p&gt;
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Informe #2</title>
                <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 22:24:15 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost7/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost7/esp.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        ejem &lt;br&gt;
                        yo dije que estoy haciendo una musica, verdad?? ....hasta ahora está así 👍 &lt;br&gt;
                        &lt;a href="https://www.youtube.com/embed/cDz3TzCmS9M?si=Q4hzjXUffsqsy488"&gt;video&lt;/a&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        creo que no es necesario decir que aún estoy empezando en la musica. esa es la cuarta (?) cosita grande que estoy haciendo, y para mí 
                        la mejor hasta ahora. &lt;br&gt;
                        y dependí menos de la sample base !!! lo creo &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        más un blost atrasado pero eso es todo. hasta luego, cara huevo o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>popipo_sketch.mp4</title>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 20:41:13 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/esp.html#desenho</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/esp.html#desenho</guid>
                <description>
                    cosa nueva en la pagina principal! &lt;br&gt;
                    es un iframe, así que tendrás que ir hasta allá para ver &lt;br&gt;
                    o &lt;a href="https://youtu.be/Fie-ZyQDA0E"&gt;aquí&lt;/a&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Informe #1</title>
                <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 13:14:42 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost5/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost5/esp.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        estoy haciendo una animación, tal vez reconozcan ya que es un poco famosa (broma) &lt;/div&gt;
                        (hay un iframe aquí, tal vez no cargue)
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;
                            &lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ets4Rz2ddo4?si=1eJNnM1Ve6rordST" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;            &lt;p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        lo estoy haciendo más por la experiencia, necesito práctica y no tengo mucha creatividad, así que es mejor que entreñe con las que ya existen.
                        no sé se va a salir de lo esbozo, pero será decidido en deciembre. tengo otro proyecto que &lt;strong&gt;tengo&lt;/strong&gt; que finalizar ese año. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        es una musica, una buena idea para el compost #6, pero solo la tuve después de el acabarse :( &lt;br&gt;
                        voy realmente intentar finalizarlo, pero me falta experiencia y creatividad así que no puedo prometerlo. &lt;br&gt;
                        no quiero dar un spoiler pero tampoco quiero crear expectativa, qué hago o_O &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        buen, voy a hacer ese tipo de post cuando no haber lo que dicer en la semana, e intentar mantener una frecuencia semanal. &lt;br&gt;
                        hasta luego o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Avistamiento de Hongos! ! #1</title>
                <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:23:29 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost4/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost4/esp.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        &lt;div class="div-imagens"&gt;
                            &lt;img class="imagem-dupla" src="/images/img-blosts/fungo1.webp" alt=""&gt;
                            &lt;img class="imagem-dupla" src="/images/img-blosts/fungo2.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="div-imagens"&gt;
                            &lt;img class="imagem-dupla" src="/images/img-blosts/fungo3.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Visto ese sábado 12/10 &lt;br&gt;
                        La colonia aparenta tener cerca de 10 metros de rayo, tiene pocas setas pero estaban lejos una de la otra &lt;br&gt;
                        Yo (aún) no sé identificar setas, pero &lt;i&gt;aparentemente&lt;/i&gt; es de lo género Agaricus &lt;br&gt;
                        No tomé ningún xq al grande lo mataron :( &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        un pequeño blost pero es esto x la semana, hasta luego o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Ahora tenemos RSS!!!</title>
                <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 15:29:16 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost3/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost3/esp.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;&lt;img style="margin: 5px; max-width: 100%;" src="/images/img-blosts/chokante.png" alt=""&gt;&lt;/div&gt;
                        Es una improvisación que hice, hay un distinto para cada lengua. (las paginas de cada una envía para su propio rss) &lt;br&gt;
                        Yo quiero hacer, vez o otra, posts exclusivos para alguna lengua, ya que hay cosas que no se pueden traducir sin perder lo 
                        significado (haiku por ejemplo). &lt;br&gt;
                        Tal vez hacer rosts (posts exclusivos de rss), pewro no puedo dar certeza (dije quien no hace ni posts normales). &lt;br&gt;
                        Por ahora hay solo los blosts, pero también voy a añadir lo que pondré en la pagina principal. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Esto es todo, hasta luego o/ 
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Club de Cocina</title>
                <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:08:28 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost2/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost2/esp.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        Recuerdan que estoy a estudiar japonés? Bueno, mi escuela tambien enseña la cultura. 
                        Estoy en el club de costura (ahora estamos a coser un happi, haré un post sobre en el futuro) y algunas vezes hay el club de cocina. 
                        Ya pido perdón a los dioses de la cocina por ser terrible en presentación. (y en fotografía pero eso es otra historia) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        En la vez pasada (que no hice post) nosostros hicimos gyōza, ensalada harusame y sopa de miso &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/receitaG.jpg" alt=""&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/gyouza.jpg" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Esa vez fue takoyaki, onigiri e yakitori &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/receita1.jpg" alt=""&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/receita2.jpg" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/prato2.jpg" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;Preparaciones&lt;/h3&gt;
                        Primero hicimos las salsas para el takoyaki y el yakitori. &lt;br&gt;
                        Ya que estábamos en 12 personas, tuve que contar &lt;strong&gt;50&lt;/strong&gt; cucharas de shōyu, mas 30 de azúcar y 10 de sake (de cocina). 
                        Luego hervimos el sake para sacar al alcohol, después colocamos al shōyu y el azúcar. &lt;br&gt;
                        Así que empezó a subir lo sacamos del fuego, bajamos la intensidad y lo bajamos nuevamente. 
                        Ya que no tenemos una salsa centenaria, solo sacamos un poco de la espuma. &lt;br&gt;
                        (No ví a la salsa del takoyaki siendo hecha ;-; pero tiene la receta arriba) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Después fuimos al pollo &lt;br&gt;
                        Primero sacar a cualquier piel que hubiera, entonces cortar la parte más gruessa y por último cortar en el medio lo que quedar. 
                        La punta más delgada de esas dos mitades van a quedarse en la punta del palo de barbacoa, así que quando cortar al pollo en bocados, apartalas. 
                        Al mismo tiempo había gente cortando las cebollas verdes para el takoyaki y el yakitori, delgado para un y largo para otro. 
                        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;Montaje&lt;/h3&gt;
                        Para la masa del takoyaki se necesita huevos, harina, agua y las cebollas delgadas (tambien pusimos unos pequeños camaroncitos pero &lt;i&gt;creo&lt;/i&gt; que sea opcional). &lt;br&gt;
                        Primero mezcla a los huevos y la agua, luego lentamente pone la harina mientras mezclalos, y por ultimo pone las cebollas y camaroncitos. &lt;br&gt;
                        Después corta al pulpo en pedacitos que encajen en una bolita de takoyaki (cerca de 0,5 ~ 1cm lo creo) &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/takoyaki1.jpg" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Para el yakitori medimos unos 4~5 dedos antes del final de la punta recta. 
                        Luego, en la misma dirección de los filamentos, pusimos el pollo. 
                        Es sencillo, pone un trozo de pollo y después una cebolla, y repita. 
                        Al llegar próximo de la punta (cerca de 2 dedos), ponga a un de los pollos delgados. Pongalo doblado para que no se quede libre. &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/yakitori1.jpg" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Lo arroz para el onigiri fu lo más sencillo, ya que la maestra posee una olla arrocera eléctrica. &lt;br&gt;
                        La medida de una palma es suficiente, apartala usando una cuchara. 
                        Luego moja tu mano con un poco de agua y pase un poquito de sal en las manos. &lt;br&gt; 
                        Después toma el arroz y dale forma en las manos. Si desear relleno pongalo en el medio antes de darle forma. &lt;br&gt;
                        Para eso, haga dos triangulos, un con cada mano. La de arriba hacia el lado y la de bajo hacia adelante. Luego va girando y apretando el arroz. &lt;br&gt;
                        Y está listo! Si desear puedes colocarlo en un nori o espolvorear furikake en el. &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 33%;" src="/images/culinaria/onigiri.jpg" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;"Yaki-ando a los Ts"&lt;/h3&gt;
                        Estábamos en grupos, y lo mío fue lo primero a hacer onigiri (resultado arriba). &lt;br&gt;
                        Luego después fuimos para el takoyaki. 
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%; align-items: center;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 33%;" src="/images/culinaria/takoyaki2.jpg" alt=""&gt;
                            &lt;div style="max-width: 33%;"&gt;
                                &lt;img style="margin: 5px; max-width: 100%;" src="/images/culinaria/takoyaki3.jpg" alt=""&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        No hay mucho que hablar, solo pone la masa y aguarda hasta que estén firmes para girarlos con el palito (soy terrible en eso). &lt;br&gt;
                        Las puntas no calentaban bien, así que quedaran mas tiempo en la maquina. &lt;br&gt;
                        Luego saca a los pastelitos y pone la salsa (que no vi siendo hecha). 
                        Si desear puede colocar mayonesa y aquel trozo que se mueve cuando el takoyaki aún está caliente (también no oí el nombre perdón T_T). &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Después el tori.
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%; align-items: center;"&gt;
                            &lt;div style="margin: 5px; max-width: 33%;"&gt;
                                &lt;img style="max-width: 100%;" src="/images/culinaria/yakitori2.jpg" alt=""&gt;
                            &lt;/div&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 33%;" src="/images/culinaria/yakitori3.jpg" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        También es sencillo. Solo tenga atención para que no quemes las manos cuando va a girarlos, el carbón es verdaderamente caliente (al toque) &lt;br&gt;
                        No tengo foto del paso de ponerlo la salsa, pero quando dorar los 4 lados moje ellos con la salsa y ponga en la barbacoa nuevamente. 
                        La salsa tiene azúcar, así que solo un poco en el fuego es suficiente. Puedes sacarlo y está listo para comer! &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Aquí tienes un plato bien hecho (lo mío era lo primero hacia arriba)
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/prato-decente.jpg" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;No estaba malo&lt;/h3&gt;
                        Creo que no me gusta mucho los pescados y mariscos. No sé, algo en el sabor del mar. &lt;br&gt;
                        No lo odié, pero no es algo que yo comería regularmente (también es caro). &lt;br&gt;
                        Lo yakitori fue lo mejor, voy a hacer en casa algun día (necesito una barbacoa, buscaré un tapacubos de escarabajo) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;

                        &lt;h3&gt;Hasta luego o/&lt;/h3&gt;
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Primero blost! (blog + post)</title>
                <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:08:28 BRT</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost1/esp.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost1/esp.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;&lt;img style="margin: 5px;" src="https://media1.tenor.com/m/05QmcJhoSIcAAAAC/cat-silly-hello.gif" alt=""&gt;&lt;/div&gt;
                        Buenas o/ &lt;br&gt;
                        Acá voy a publicar algunas cosas que esté haciendo o pensando, van a ser cosas no profesionales y &lt;i&gt;quizá&lt;/i&gt; con traducciones 
                        (no tengan mucha esperanza en mí)&lt;br&gt;
                        Voy a usar el index como el hogar de mis creaciones&lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Básicamente lo que voy a publicar en el blog: &lt;br&gt;
                        • Curiosidades(?) sobre las cosas de la página principal. &lt;br&gt;
                        • Por vezes traducciónes para entreñar. &lt;br&gt;
                        • Cotilleos 💅 (escaso)&lt;br&gt;
                        • Quizá crímenes de css/js (más escaso) &lt;br&gt;
                        • Anuncios (escasísimo)&lt;br&gt;
                        • Comentarios sobre las cosas que yo esté vendo/leyendo en el momento (tal vez??? no tengo costumbre de hacerlo pero lo intentaré) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Creo que eso sea todo, los veo en el proximo blost!! o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
    </channel>
</rss>