<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <atom:link href="https://navo.neocities.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <title>The Web of Site</title>
        <link>https://navo.neocities.org</link>
        <description>Aqui é onde eu boto as coisa que eu faço</description>
        <language>pt-br</language>
            <item>
                <title>"Por que nós deveríamos te contratar?"</title>
                <pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:29:46 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost15/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost15/index.html</guid>
                <description>
                    Recentemente tenho procurado emprego (se alguem quiser oferecer aceito) em qualquer área que conseguir. Meu currículo não tem nada de 
                    muito impressionante, mas tem muita coisa que não se conecta. Não sei se isso facilita ou dificulta achar emprego. Já ouvi gente 
                    falando de &quot;sobre-qualificação&quot;, mas não sei se isso existe nem se sou. Até agora fiz apenas 2 entrevistas, 
                    só passei em uma e não era viável o horário e a locomoção (2 horas de condução 6x1 pra salário mínimo dá não menozada). 
                    Foi nessa que ouvi a pergunta, e sinceramente não sei como passei.
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Foi uma entrevista em grupo, tinha mais uma pessoa além de mim. Ela foi primeiro, então eu me preparei melhor de acordo com o que 
                    perguntaram pra ela. &lt;strong&gt;Não fizeram essa pergunta pra ela.&lt;/strong&gt; Eu não achava que estava bem antes da pergunta, mas minha 
                    cabeça ficou em branco quando fizeram. Eu literalmente respondi &quot;não sei&quot;. Eu já tinha falado do meu currículo e que não tinha 
                    experiência de trabalho, então eu não sabia mais o que falar. Já tive que inventar algum motivo pra querer o emprego 
                    (era atendimento ao cliente em empresa de seguro, eu não queria o emprego) e algo que tivesse chamado meu interesse pela vaga, mas 
                    ambos eu tive tempo pra pensar porque tinham feito a pergunta pra outra pessoa também.
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Eu não sei porque alguém me contrataria além de para ter mão de obra. Eu não tenho vontade de trabalhar remuneradamente em algo. 
                    Eu definitivamente não quero transformar algum hobby meu em trabalho, e achar uma vaga em programação, que é algo que eu abriria mão 
                    de ser só hobby, é complicado. Acho que ter adquirido consciência de classe antes do primeiro emprego me ferrou legal, não consigo 
                    simplesmente aceitar horas de condução mais 48 horas semanais por um salário mínimo apesar de não ter nem isso atualmente, ainda mais 
                    sabendo dos abusos de poder que ocorrem, e provavelmente aconteceria comigo também. Acho que me faltou sofrer um pouco na vida pra ter 
                    a mente anestesiada sobre isso. Não que seja algo bom.
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Atualmente, não tenho mais ânimo nem pra meus projetos pessoais. Sempre que eu estou fazendo algo eu lembro de outra coisa que 
                    quero e deveria estar fazendo, perco o foco e ânimo no que tô fazendo na hora e acabo não fazendo nada, procurando alguma coisa 
                    pra me distrair. Aí lembro que deveria ter feito algo no dia e durmo triste :D (ciclo vicioso não recomendo). Eu espero ter uma 
                    animação completa até o fim do ano e vou tentar não começar nada grande até lá pra poder focar em refazer esse site depois disso. 
                    Não sei se é aparente, mas tudo aqui é feito no maior encavalamento possível. Preciso pelo menos botar um BCD...
                    &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                    Enfim, até lá fiquem com umas besteiras que fiz aí, até a próxima o/
                    &lt;br&gt;
                    &lt;div class=&quot;grid-imagens&quot;&gt;
                        &lt;img src=&quot;/images/desenhos/double.png&quot; alt=&quot;redraw de um sprite da personagem Double, de Skullgirls, substituido a cabeça mimetizada da direita&quot; class=&quot;imagem-grid expandivel&quot;&gt; 
                        &lt;img src=&quot;/images/desenhos/rabiscos4.png&quot; alt=&quot;alguns dos meus personagens de rpg&quot; class=&quot;imagem-grid expandivel&quot;&gt; 
                        &lt;!-- &lt;video src=&quot;https://f.feridinha.com/4wM9h.mp4&quot; controls alt=&quot;&quot; class=&quot;imagem-grid expandivel&quot;&gt; --&gt;
                        &lt;div class=&quot;caixa2-3 imagem-grid&quot;&gt;
                            &lt;iframe class=&quot;imagem-grid iframe-element&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/z802C6J0CwI?si=OX_VymDkVqJ0IwX7&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&quot; referrerpolicy=&quot;strict-origin-when-cross-origin&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>não sei um título pra isso</title>
                <pubDate>Mon, 08 Jul 2025 11:29:23 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost14/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost14/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;h1&gt;Esse blost tem muita imagem, aqui vai estar &lt;strong&gt;apenas&lt;/strong&gt; o texto e imagens contextuais. &lt;/h1&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;div class=&quot;div-imagens&quot;&gt;
                        &lt;img style=&quot;width: 100%; height: 100%; align-self: center;&quot; src=&quot;/images/img-blosts/pois e.png&quot; alt=&quot;se pa que tem que abrir o github de vez em quando / quase 4 (editado por cima) mes sem blost ja .. / já dá pra arquivar o site&quot;&gt;
                        &lt;h6 style=&quot;margin-left: 1vw; opacity: 50%;&quot;&gt;se pa que tem que abrir o github de vez em quando &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                        quase 3 mes sem blost ja .. &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                        já dá pra arquivar o site&lt;/h6&gt;
                    &lt;/div&gt;                    
                    nada como alguns meses sem atividade pra olhar pra trás e não ver nada, não é mesmo? mas eu tenho alguns pensamentos aleatórios 
                    e algumas coisinhas pra colocar aqui, então por que não fazer. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;souls like coop&lt;/h3&gt;
                    eu acho algo mal feito, o coop de souls. principalmente o de elden ring, um mundo daquele tamanho e tu tem que chamar a pessoa em 
                    lugares específicos só, sem um progresso compartilhado e tendo que chamar de novo ao matar um boss ou morrer (coisa que acontece 
                    toda hora). são coisas básicas de QoL que não faz sentido não ter no jogo. o único motivo que vejo pra não ter seria o mesmo 
                    argumento de não ter um modo fácil, que tiraria a dificuldade de souls-like. mas aí é só &lt;strong&gt;não&lt;/strong&gt; usar. que a 
                    dificuldade. fica igual. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;eu fiz algo 3d&lt;/h3&gt;
                    lembra que eu tinha dito que não sabia se ia pra frente aprender 3d? ainda não sei porque provavelmente já esqueci tudo que usei 
                    pra fazer isso, mas terminei algo. (e fiz uma animaçãozinha básica) &lt;br&gt;
                    eu gosto de low poly eu &lt;br&gt; 
                    foi pro primeiro projeto da &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/@untitldwav&quot;&gt;untitled&lt;/a&gt;. eu fiz parte inclusive!!! &lt;br&gt;
                    eu gosto da untilte. 
                    &lt;div class=&quot;div-imagens&quot;&gt;
                        &lt;img style=&quot;max-width: 50%;&quot; src=&quot;/images/img-blosts/untitled.png&quot; alt=&quot;wavinho da silva mascote de untitled&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;eu terminei o desenho&lt;/h3&gt;
                    o que eu tinha dito que tava no meio da line então não dava pra mostrar. era só uma desculpa porque não tava gostando 
                    do desenho na verdade. eu terminei. eu continuo sem gostar. então vai ficar aqui só. &lt;br&gt;
                    se eu soubesse fazer uns rascunho direto na cor, esse seria um deles. como eu não sei, fui tentar algo completo. e não gostei. &lt;br&gt;
                    mesma coisa pra animação, eu fui direto em algo muito complexo direto. eu tenho que &lt;strong&gt;aprender a aprender&lt;/strong&gt;. ou desistir. 
                    é mais fácil. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;a fábula a cigarra e a formiga&lt;/h3&gt;
                    parando pra pensar reflete muito a realidade. se você faz arte pela arte, seu destino mais provável é morrer de fome. porque não dá 
                    dinheiro. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;animação&lt;/h3&gt;
                    não, eu não terminei aquela animação do blost anterior. eu fiz mais umas coisinhas, mas não dá ânimo de continuar porque eu sei que 
                    não vou conseguir o resultado que quero, já que não tenho experiência o suficiente. então decidi fazer coisas menores, como já devia 
                    ter feito, até ter confiança de tirar do rascunho aquela maior. &lt;br&gt;
                    caso eu não tenha mudado isso, ignora a falta de consistência. eu tentei focar em &lt;strong&gt;terminar&lt;/strong&gt; dessa vez. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;rabiscos&lt;/h3&gt;
                    pra finalizar alguns rabiscos que fiz durante esse blost.
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Relatório #4</title>
                <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:52:54 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost13/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost13/index.html</guid>
                <description>
                    Oiooooooooooooooooooooooi :D &lt;br&gt;
                    Estou aqui pra mais um Relatório do que Tenho Feito Esses Tempos™. Tem até que bastante coisinha acho. Pro normal pra mim XD &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Vou falar sobre em ordem cronológica que se pá fica mais fácil de lembrar. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;19/01 ~ 30/01&lt;/h6&gt;
                    Temos o &lt;a href="https://navomusicas.bandcamp.com/track/sillytypebeat-wav"&gt;sillytypebeat.wav&lt;/a&gt;, que foi meu primeiro uso de 
                    vocaloid em música !! (apesar de ser só uns backing vocal mal feito :P) &lt;br&gt;
                    Foi uma musiquinha que surgiu meio do nada, só nas brincadeiras mesmo. Uma coisa que me fez querer começar a fazer música é 
                    usar samples engraçadinhas no meio dela (e ficar bom), como tem em 
                    &lt;a href="https://music.youtube.com/watch?v=AYzh3blu010&amp;amp;si=QTNenQN2kHH1N73Y"&gt;algumas&lt;/a&gt; 
                    &lt;a href="https://music.youtube.com/watch?v=7F4bV_eIZfM&amp;amp;si=1FPsKG_UozcaWuMr"&gt;músicas&lt;/a&gt; 
                    &lt;a href="https://music.youtube.com/watch?v=E9PGNRcbx-o&amp;amp;si=0P9Gt8DiGVNO5Sfs"&gt;que&lt;/a&gt; 
                    &lt;a href="https://music.youtube.com/watch?v=ptuTUNGxVng&amp;amp;si=_j6bdBf_kdB-FUXR"&gt;ouço&lt;/a&gt;. Sim eu sei que algumas tem letras questionáveis. 
                    Mas a música em que a letra está inserida é legal eu juro. &lt;br&gt;
                    Meu nível em mixagem ainda num tá me satisfazendo, mas um ano de autodidatismo (mal feito) é pouca coisa pra conseguir fazer 
                    algo de qualidade. Entãaaaaao me escorarei nessa desculpa mais um tempinho aí até me satisfazer com o que faço :D &lt;br&gt;
                    Em compensação eu acho que minha noção de timing tá boazinha até. As coisas parecem encaixar pelo menos. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Tem outra aqui que envolve Calma Calabreso e meiaum música mas eu não curti o suficiente pra mostrar. Se eu refizer algum dia 
                    aparece em algum lugar XD &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;06/02&lt;/h6&gt;
                    Depois disso temos os tubarões nadando ali no fundo :D &lt;br&gt;
                    são as mesmas espécies que tinha no fundo anterior, só redesenhei cada um com dois frames pra uma animaçãozinha de nadar 
                    e dale. Como eu quero deixar esse site simples, eu fiz toda a movimentação em CSS, o JS só lida com a criação e giro. &lt;br&gt;
                    Se você já deixou o site aberto em segundo plano por algum tempo, deve ter percebido que as vezes eles nadam de costas. 
                    Éeeeeeee....... Não é bug, é feature. com certeza. &lt;br&gt;
                    Isso acontece porque o giro acontece por iteração da animação, aí como a página fica em suspensão pra liberar RAM dá uma 
                    bugadinha. &lt;br&gt;
                    A aleatorização de tamanho e opacidade é pra dar impressão de profundidade, ideia do &lt;a href="https://www.nekoraita.art.br"&gt;Neko&lt;/a&gt;. 
                    &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;11/02&lt;/h6&gt;
                    Depois tem outra música! Essa foi feita em 3 horinhas. Fiz pra testar uns VSTs que tinha baixado. É bem simplinha e não atingiu o 
                    objetivo que eu queria, que era ser algo meio bossa nova, mas eu gosteizinho até.
                    &lt;br&gt;
                    &lt;audio src="https://f.feridinha.com/UZ5yQ.wav" controls class="audio-blost"&gt;&lt;/audio&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Sempre que eu tento fazer uma melodia meio bossa eu estranho esse piano. Tem algo que eu to errando aí além do tom e tem a ver com a 
                    percurssão (acho). Nem cheguei a fazer a outra parte do piano, que seria meio que a "voz principal", então tá faltando isso também. 
                    &lt;br&gt;
                    Enfim, deu pra testar alguns dos VSTs e eu gostei deles, então é uma vitória!! &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Nessa data eu também comecei uma animação que eu TENHO que voltar a fazer logo. Tenho um "storyboard" dela aqui pra mostrar peraí.&lt;br&gt;
                    &lt;video src="https://f.feridinha.com/SW9rS.mp4" controls class="video-blost"&gt;&lt;/video&gt;
                    &lt;br&gt;
                    É pra ser algo &lt;strong&gt;simples&lt;/strong&gt;. Vamo ver se eu mantenho &lt;strong&gt;simples&lt;/strong&gt; e sem &lt;strong&gt;complicar&lt;/strong&gt;. &lt;br&gt;
                    E um desenho grandinho de OCs, também em processo. E que também preciso &lt;strong&gt;voltar logo&lt;/strong&gt; a fazer. Não tem preview 
                    porque tá no meio da line então meio peba pra mostrar.&lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;23/02&lt;/h6&gt;
                    A &lt;a href="https://github.com/Navomeister/musicathon/"&gt;Caixa de Música Subathônica&lt;/a&gt;!! &lt;br&gt;
                    Projeto rapidinho de uns 2 dias, seria mais legal se fosse numa caixa de música de verdade mas eu sou do clube do software, não 
                    do hardware :P &lt;br&gt;
                    Algumas fontes engraçadas bugam por não ter caractere, mas deixei porque achei engraçado também. Só não olha o 
                    &lt;strong&gt;console&lt;/strong&gt; do site pra manter sua sanidade intacta. &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;h6&gt;18/02 ~ 04/03&lt;/h6&gt;
                    Chegamos à data de escrita desse blost, e à mais nova adição na página principal! &lt;br&gt;
                    &lt;video src="https://f.feridinha.com/LyD1t.mp4" controls class="video-blost"&gt;&lt;/video&gt;
                    &lt;br&gt;
                    É um cover estudo pra aprender a usar vocaloid, mas eu &lt;strong&gt;compliquei&lt;/strong&gt; isso mais do que deveria. Acho que dá pra perceber 
                    mas eu &lt;strong&gt;não edito&lt;/strong&gt; vídeo. Não é um dos meus hobbies/interesses. Mas é algo que eu vou ter que aprender pra melhorar 
                    outros, provavelmente. Eu to fazendo tanta coisa e tão pouco ao mesmo tempo........................................ &lt;br&gt; 
                    Eu já mudei os vocais depois de exportar o vídeo umas 3 vezes, e ainda tem coisa que eu acho pra mudar ouvindo de novo. Mas eu nunca 
                    vou sair desse &lt;strong&gt;estudo&lt;/strong&gt; se eu ficar nisso. Tenho que guardar o perfeccionismo pra &lt;strong&gt;projetos completos&lt;/strong&gt; 
                    e não &lt;strong&gt;estudos&lt;/strong&gt;. &lt;br&gt;
                    Enfim, o &lt;a href="/images/desenhos/テトを上げな.png"&gt;desenho&lt;/a&gt; caso queiram ver algo mais de perto (não recomendado) &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Além disso, claro, estou ainda estudando japonês. Apesar de que o Dragon Quest tá meio de lado faz um tempo... Eu lembrava de ele ser 
                    mais divertido, mas acho que rejogar o mesmo início pela 3ª vez me quebrou um pouco as perna. Na primeira travadinha que dei já deu 
                    preguiça de viçar pra achar o que tem que fazer. Ler o último diálogo que tenho acesso não me esclarece muito... &lt;br&gt;
                    Mas em compensação estou lendo Sakamoto Days em japonês! E está INTERESSANTÍSSIMO. Eu nunca achei que fosse me interessar por shounen 
                    desse jeito. Eu li 50 capítulos &lt;strong&gt;tendo que usar dicionário&lt;/strong&gt; em &lt;strong&gt;uma semana&lt;/strong&gt;. A história é TÃO BOA. 
                    Os caba sabe o que faz mesmo. &lt;br&gt;
                    Algo que tenho percebido é que frequentemente tenho que conferir as mesmas palavras que já 
                    tinha visto anteriormente, não tô pegando bem o vocabulário :/ &lt;br&gt;
                    Tenho que ver uma maneira de fixar as palavras que pesquiso, talvez anotar num papel pra ter de referência ao invés de conferir 
                    ali na hora e só. Vou testar. &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                    Aproveitar e falar sobre música, apesar de frequentemente só ouvir minha playlist com TUDO (não literalmente, são todas as músicas 
                    que ouvi e gostei e coloquei lá) no aleatório, recentemente tenho escutado bastante 
                    &lt;a href="https://music.youtube.com/channel/UCH4QF9-ZNyDzlLY-vBglGhQ"&gt;Astrophysics&lt;/a&gt;, mais especificamente em seu projeto 
                    &lt;a href="https://music.youtube.com/channel/UCmrM9WpOpDWG3Nb3mhfsyzQ"&gt;SEXCORP.&lt;/a&gt;. Simplesmente música momento. Ambos os 
                    &lt;a href="https://music.youtube.com/playlist?list=OLAK5uy_mNAyWPPdOR7XChV7YFyIVZi1gFAa3UpRs&amp;amp;si=OtDG_okiTb9oP185"&gt;álb&lt;/a&gt;&lt;a href="https://music.youtube.com/playlist?list=OLAK5uy_l7OuI-gPpc3IHR7TVUm9GzySKA2BV8MEk&amp;amp;si=iQhpTYizi4An7v83"&gt;uns&lt;/a&gt; 
                    são muito bons, principalmente quando experienciados de uma vez, o álbum inteiro. &lt;br&gt;
                    Também &lt;a href="https://music.youtube.com/channel/UCsrf178D7cjgbhrxfcIWcXg"&gt;Kikuo&lt;/a&gt;, especificamente 
                    &lt;a href="https://music.youtube.com/watch?v=wnQf_5k2CUc&amp;amp;si=qFBqIYAUXjpFQG_P"&gt;essa&lt;/a&gt; música dele com a 
                    &lt;a href="https://music.youtube.com/channel/UCh_J1vzZFXmYlL42Tqq4T6w?si=HSBwLV6-ssJB-Etq"&gt;花たん&lt;/a&gt; (hanatan). Estou com um 
                    &lt;strong&gt;vício&lt;/strong&gt; enorme nessa música. De verdade. Como pode pessoas serem tão boas no que fazem. O vocal. A melodia. 
                    A &lt;strong&gt;animação&lt;/strong&gt;. É tudo tão bom... &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    E, por último e provavelmente menos importante, eu tenho tentado mexer com 3D. Não sei se é algo que vai muito pra frente porque 
                    nem terminei o primeiro coiso que comecei no blender, por isso menos importante XD &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    E chegamos ao fim das coisas! Isso vai dar um trabalhão pra traduzir!!! &lt;br&gt;
                    Olhando pra trás parece bastante coisa até, mas sempre tenho impressão de que faço tão pouco... Acho que a quantidade de desenho que 
                    eu fazia em &lt;a href="https://f.feridinha.com/0T3sb.png"&gt;2023&lt;/a&gt; me mal-acostumou... &lt;br&gt;
                    Enfim, aqui me despeço por enquanto. Até a próxima e vicem bastante!!! Viçagem é a fonte de muita obra boa.
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>programação momento???</title>
                <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 14:49:58 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/#programacao</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/#programacao</guid>
                <description>
                    incrivelmente a aba programação existe na página inicial :O &lt;br&gt;
                    tem coisa nova lá :D
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>música nova no site</title>
                <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:29:21 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/#musica</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/#musica</guid>
                <description>
                    música nova no site &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    é isto
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Errei fui mlk</title>
                <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 20:16:37 -0300</pubDate>
                <description>
                    erm...... oi &lt;br&gt;
                    venho por meio desse rosst fazer outro anúncio que percebi hoje............. &lt;br&gt;
                    lembra o início do blost anterior? era sobre cursores personalizados, e eu vi hoje que não tinha subido os arquivos do cursor...
                    &lt;br&gt;
                    porque é só pra supporter........... &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    é só isso mesmo adeus
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Algumas Coisas</title>
                <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 19:13:03 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost12/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost12/index.html</guid>
                <description>
                    Olá olá mais uma vez (○´∀`)ﾉﾞ★
                    &lt;br&gt;
                    Como já devem ter percebido, dessa vez há atualizações do site !!! &lt;br&gt;
                    Ainda na interface ou site em si, só um coiso que queria fazer há um tempo (*′∀`)b &lt;br&gt;
                    Não testei em tudo e sei que em embed não funciona os cursores, mas quero deixar simples usando só css. Mas tirando isso, temos hoje as
                    &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                    &lt;h3&gt;&lt;br&gt;.ﾟ+.(*´∀`).+ﾟ.Notas de Tradução (DQIX).ﾟ+.(´∀`*).+ﾟ.&lt;/h3&gt;
                    (por isso não vai pra japonês, não faria muito sentido acho) &lt;br&gt;
                    Que tá mais pra uma lista de termos que estranhei, mas vamo lá. &lt;br&gt;
                    Primeira coisa que notei, a 
                    &lt;a target="_blank" class="link" href="https://static.wikia.nocookie.net/dragonquest/images/3/33/DQIX_-_Stella.png"&gt;fada&lt;/a&gt; 
                    usa bastante katakana. Até o nome dela (サンディー/Sandy) é em katakana. E os termos que ela usa também são meio diferentes. Pela 
                    aparência e modo de falar eu diria que ela é um estereótipo de 
                    &lt;a target="_blank" href="https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AE%E3%83%A3%E3%83%AB" class="link"&gt;gyaru&lt;/a&gt;, até porque o jogo é antigo 
                    (2009). Gírias tipo イケてる (iketeru; sexy/estiloso/maneiro), que eu &lt;i&gt;acho&lt;/i&gt; que é o mesmo イケ de イケメン (ikemen; gostosão), 
                    あんがと (angato), forma abreviada de ありがとう (arigatō; obrigado), e 元カノ (motokano), abreviação de 元彼女 (motokanojo), que não 
                    tem nada a ver com motocas, é ex-namorada. &lt;br&gt;
                    Não vou lembrar tudo porque coloquei todos os termos que eu desconhecia na mesma lista do dicionário :P &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Além dela vem os vocabulários que &lt;i&gt;aparentemente&lt;/i&gt; não são muito usados, só não sei se é porque o jogo é antigo, porque ele se 
                    passa em era medieval ou porque são coisas mais específicas que não entram no dia-a-dia. Ou só que eu nunca tinha ouvido falar. 
                    Também tem essa. &lt;br&gt;
                    • 危なっかしい (abunakashii) - perigoso; o mesmo de 危ない (abunai), só que aparentemente é pra algo que &lt;i&gt;parece ou é potencialmente&lt;/i&gt; 
                    perigoso, enquanto o segundo é pra algo que &lt;i&gt;definitivamente ou já é&lt;/i&gt; perigoso. Talvez tenha algo a ver com o auxiliar らしい 
                    (rashii)? &lt;br&gt;
                    • 箱舟 (hakobune) - arca; ermm.... não é uma arca?? É obviamente um 
                    &lt;a href="https://dragon-quest.org/images/e/e6/StarflightExpressFV.png" target="_blank"&gt;trem&lt;/a&gt;????? Tirando isso, acho que o termo 
                    não é usado por ser &lt;strong&gt;muito específico&lt;/strong&gt;. Onde que usaria isso fora de, sei lá, na bíblia. Quem que constrói arca hoje em 
                    dia. &lt;br&gt;
                    • 前言 (zengen) - falas anteriores; literalmente antes (前) e falar (言). É um substantivo, provavelmente não devem usar por isso. 
                    acho. &lt;br&gt;
                    • 平伏す (hirefusu) - prostrar-se perante; parece ser um termo mais autoritário, não acho que use normalmente hoje em dia mesmo 
                    quando realmente se curva pra alguém. &lt;br&gt;
                    • 呼び込み (yobikomi) - pessoa que chama gente pra loja ou o ato se tiver o verbo auxiliar; usa o kanji de chamar e de amontoado 
                    (especificamente no contexto de uma multidão de pessoas). Tentaram me transformar em propaganda ambulante... &lt;br&gt;
                    • 魔法使い (mahoutsukai) - usuário de magia; uma coisa que gosto do japonês é a existência de termos neutros pra praticamente qualquer 
                    coisa. Nesse caso seria o neutro pra 魔女/魔男 (majo/madan; o segundo creio que não exista mas existe licença poética pra juntar kanjis 
                    pra criar palavras e vi sendo usado em um mangá recente (魔男のイチ; Ichi, o bruxo)). Conjugação verbal e adjetivos não têm pronome 
                    também, então tem uma liberdade muito maior em escrita e fala de personagem. Mas também tem termos que socialmente são usados por 
                    grupos específicos, então ao usar dá a se entender que quem fala se identifica naquele grupo (gírias incluidas). &lt;br&gt;
                    • 息の根を止める (ikinonewotomeru)- lit. fazer a respiração/vida parar, matar; nesse caso acho que é só o rei evitando falar 殺す 
                    (korosu; matar) na frente da filha. E também por ser rei. De qualquer jeito, é uma expressão que só vi aqui até agora. &lt;br&gt;
                    • 口づけ (kuchidzuke) - beijar; faz sentido ter uma palavra em japonês pra isso, mas até hoje eu sempre vi sendo usado o キス (kisu), 
                    que vem do inglês kiss. Deve ser termo datado. Provavelmente. &lt;br&gt;
                    • 口惜しい (kuchioshii) - frustrado; esse é só velho mesmo, é a forma datada de 悔しい (kuyashii). Esse acho que proposital por ser 
                    época medieval. &lt;br&gt; 
                    • 婚礼 (konrei) - cerimônia de casamento; não sei se é datado ou se é específico pra alguma coisa do casamento, porque tem o 結婚 
                    (kekkon) que é casamento (ato e substantivo). &lt;br&gt; 
                    &lt;br&gt;
                    E esses são os vocabulários que vos trago hoje !! Eu marquei muito mais, só que a maioria é só vocabulário que nunca tinha visto antes. 
                    Tipo as classes de rpg, armamentos, coisa dos menus etc. Coisa que &lt;i&gt;provavelmente&lt;/i&gt; é normal em jogos (pelo menos nos antigos) só 
                    que nunca tinha visto por esse ser o primeiro que jogo em japonês. Vou ver de marcar os termos que acho que são datados em outra lista 
                    a partir de agora pra ter mais organização e &lt;strong&gt;&lt;i&gt;talvez&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt; trazer com maior frequência esses blosts. &lt;br&gt; 
                    &lt;br&gt;
                    Por último mas não menos importante, eu tenho um anúncio a fazer. Não tem nada a ver com shadow o ouriço, é um 
                    &lt;span style="color: var(--tertiary-font-color);"&gt;email de contato&lt;/span&gt;!!!! &lt;br&gt;
                    &lt;span style="color: var(--tertiary-font-color); font-size: larger; font-weight: bold;"&gt;navomailster@gmail.com&lt;/span&gt; &lt;br&gt;
                    Nesse email você poderá mandar comentários sobre algum blost, reclamações, sugestões etc etc. Uma alternativa também pros comentários 
                    que eu queria colocar, já que não posso pagar o host de um sistema pronto e tenho 0 vontade de mexer com segurança de dados pra fazer 
                    um sistema de comentário com login... &lt;br&gt;
                    &lt;br&gt;
                    Bem, por hoje é só &lt;br&gt;
                    Até a próxima o/
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Último chost</title>
                <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 13:00:30 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost11/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost11/index.html</guid>
                <description>
                    Esse blost não funciona em rss, por obséquio abra em outra guia.
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Ermãs</title>
                <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 16:34:53 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost10/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost10/index.html</guid>
                <description>
                    Blost com alguma frequência? Em meu website?? Improvável. &lt;br&gt;
                    Brincadeiras à parte, eu terminei o desenho que eu tinha falado sobre antes :D &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                    &lt;div class="div-imagens"&gt;
                        &lt;img class="expandivel imagem-unica" src="/images/desenhos/trigemeas.webp" alt=""&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                        Não posso dizer que o resultado me satisfez completamente, minha falta de experiência com cenário e iluminação fica bem aparente 
                        aqui :/ &lt;br&gt;
                        E pés. Por que é tão difícil desenhar dedo do pé??? Qual o sentido?? Eu não quero desenhar pé pra treinar... &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Interação com o cenário também tenho que fazer mais coisa, colchão afunda né. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Perspectiva... É perspectiva.
                    &lt;/p&gt;
                    &lt;strong&gt;
                    iframe
                    &lt;\strong&gt;
                    &lt;br&gt;
                    &lt;div class="div-imagens"&gt;
                        &lt;div class="caixa2-3"&gt;
                            &lt;iframe class="iframe-element" src="https://www.youtube.com/embed/ysRUjwsxa2c?si=_TaxqRQO31qukMCb" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
                        &lt;/div&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                        Como dá pra ver eu esqueço bastante algumas coisas do cenário. Tive que voltar uma 3 vezes no desenho pra fazer coisa que vi que 
                        faltava no export da timelapse :) &lt;br&gt;
                        E eu tenho que pensar mais em decorações, achei que tem pouca. Falta de criatividade pesa na expressão de personalidade dos 
                        personagens :/ &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Aproveitar pra apresentar elas aqui, são trigêmeas de uma família de bruxas que eu criei. A do meio é a "mais velha", Amarilis. 
                        A da direita é a "do meio", Unxia. A da esquerda é a "mais nova", Viola. Eventualmente apresento o restante da família, confia.
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Redepescando</title>
                <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:12:25 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost9/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost9/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;h2&gt;JOGOS&lt;/h2&gt;
                    esses tempo algo sugou minha alma. peixes legal. jogos casuais. e baldur's gate mas nós não falamos sobre isso. &lt;br&gt;
                    &lt;div style="display: flex; justify-content: center; flex-direction: column; align-items: center;"&gt;
                        &lt;img class="expandivel" style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/img-blosts/pecando.png" alt=""&gt;
                        &lt;i style="text-align: end; font-size: small;"&gt;Cabas Pecando, rabiscos sobre tela digital 2024&lt;/i&gt;
                    &lt;/div&gt;
                    &lt;p&gt;
                        webfishing é muito legal você deveria testar!! obviamente como todo jogo social tem gente esquisita, criminosa ou inconveniente, 
                        mas tem como banir da sala! (a não ser que seja um hacker aí num dá) &lt;br&gt;
                        tem muitos peixes e coisas que não são peixes também, bem legal. todos têm descrições engraçadinhas. 
                        e customização!!!! eu amo customizar.
                        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                        também comecei a jogar Sun Haven, jogo de fazendinha e magias. bem legal, tem mais de uma cidade pra explorar, algo que 
                        senti falta em Stardew. era só uma expansão do deserto e mais interação com a Sandy :( &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        E vou jogar Dragon Quest IX em japonês :D &lt;br&gt;
                        é bem facinho a linguagem usada no jogo, tem até furigana nos kanji. e to jogando no 2ds, então tá uma experiência legal apesar 
                        de quase não dar pra ler algumas partes do furigana na telinha... enfim, vai ser um estudinho divertido :) vou tentar fazer umas 
                        notas de tradução pra blostar aqui. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h2&gt;SITE&lt;/h2&gt;
                        agora temos imagens expandíveis!!! só clicar nas imagens dos blosts ou da página principal. não coloquei pros gifs engraçados 
                        porque acho que num precisa &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        e sobre a mudança no site, ainda sem ideias XD &lt;br&gt;
                        quero colocar comentário pra ver qual é a fita porém parece complicated... mas confia que alguma hora sai algo, sem pressa. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        enfim, é isso por hoje, até mais o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Música</title>
                <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 20:32:45 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost8/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost8/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;p style="display: flex; flex-direction: column;"&gt;
                        en tão &lt;br&gt;
                        ha ha, olá. não, eu não morri, fui apenas vítima da minha falta de frequência e assunto XD &lt;br&gt;
                        continuando do último post, a música está pronta (não exatamente mas o máximo de pronta que ela vai ficar porque eu estabeleci 
                        uma data limite e pretendo cumprir ela) e está aqui !! &lt;br&gt;
                        &lt;iframe style="align-self: center; margin: 1vh;" width="300" height="300" src="https://www.youtube.com/embed/hBzjVycVEgs?si=EUi2aL0LF8iBl62J" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
                        muitas coisas que queria mexer ainda maaaaaas melhor passar pro próximo projeto pra ter mais experiências. &lt;br&gt;
                        disponível no 
                        &lt;div&gt;&lt;a href="https://on.soundcloud.com/L2yJXU4jpTb268cX6"&gt;bandcamp&lt;/a&gt;, 
                        &lt;a href="https://music.youtube.com/watch?v=hBzjVycVEgs"&gt;youtube music&lt;/a&gt; e &lt;a href="https://on.soundcloud.com/L2yJXU4jpTb268cX6"&gt;soundcloud&lt;/a&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;p&gt;
                            &lt;br&gt;
                            enfim, aproveitando vou escrever aqui pra colocar pressão em mim, vou dar uma mudada no layout do site, algumas coisas que quero 
                            mudar. pode ser que não seja o assunto do próximo post, mas eventualmente vai vir. &lt;br&gt; &lt;br&gt;
                            tenho um desenho grandinho em progresso também, se pá termino esse ano ainda :O (tecnicamente dois mas nós não falamos 
                            sobre o outro)&lt;br&gt; &lt;br&gt;
                            e é isso por hoje acho. eu diria "até semana que vem" mas eu sei que isso é improvável &lt;br&gt;
                            até mais o/
                        &lt;/p&gt;
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Relatório #2</title>
                <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 22:24:15 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost7/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost7/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        erm &lt;br&gt;
                        eu disse que tô fazendo uma música, certo?? então.... tá ficando assim 👍 &lt;br&gt;
                        &lt;a href="https://www.youtube.com/embed/cDz3TzCmS9M?si=Q4hzjXUffsqsy488"&gt;vídeo&lt;/a&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        acho que não preciso dizer, mas eu sou iniciante ainda. essa tá sendo a quarta (?) coisa grandinha que tô fazendo, e com certeza a que 
                        tá ficando melhor até agora. &lt;br&gt;
                        também me encostei menos na sample base !!! eu acho &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        mais um blost atrasado mas é isso, inté o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>ENEM</title>
                <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 15:36:53 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        Primeiro blost exclusivo de alguma língua yippee &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="https://c.tenor.com/fWX2JDhW9EMAAAAd/tenor.gif" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        então.. enem né. &lt;br&gt;
                        eu não tava exatamente com esperança de me sair bem esse ano, estudei bem pouco em comparação com o tempo livre que tinha. quem diria 
                        que focar os estudos no japonês não ia ajudar no enem XD &lt;br&gt;
                        eu fui bem melhor esse ano que em 2022 (primeiro enem que fiz), das 180 errei por volta de 45 por gabaritos extra-oficiais. mass &lt;br&gt;
                        ir mediano provavelmente não é o suficiente. só vai dar pra saber 100% na hora. até lá vou continuar fazendo minhas coisa e depois 
                        ver de abrir commission e aprender a arranjar um emprego se pá (sim, nem isso eu sei :/ ) &lt;br&gt;
                        sinceramente não sei muito bem o que vou fazer ano que vem, não ter visão de futuro é meio desesperador às vezes.&lt;br&gt;
                        enfim, não vou me extender muito pra não virar desabafo, por hoje é só &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        até mais o/ 
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>popipo_sketch.mp4</title>
                <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 20:41:13 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/index.html#desenho</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/index.html#desenho</guid>
                <description>
                    coisa nova na página principal! &lt;br&gt;
                    é iframe então tem que ir lá ver &lt;br&gt;
                    ou clica &lt;a href="https://youtu.be/Fie-ZyQDA0E"&gt;aqui&lt;/a&gt;
                </description>
            </item>
            
            <item>
                <title>Relatório #1</title>
                <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 13:14:42 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost5/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost5/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        esses tempos estou fazendo uma animação, vocês talvez reconheçam ela é um pouquinho famosa (piada) &lt;br&gt;
                        (iframe aqui, talvez não carregue)
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;
                            &lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ets4Rz2ddo4?si=1eJNnM1Ve6rordST" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;            &lt;p&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        é mais pra aprender, preciso praticar e não tenho ideias então é mais fácil estudar animações existentes. 
                        não sei se vou tirar do esboço mas se for provavelmente só em dezembro, tenho outro projeto que &lt;strong&gt;tenho&lt;/strong&gt; que terminar esse ano. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        é uma música, e uma ideia ótima pro compost #6 mas que só tive depois dele acabar :( &lt;br&gt;
                        eu vou tentar realmente terminar isso, mas com minha falta de experiência não posso prometer nada. &lt;br&gt;
                        não quero dar spoiler dela mas também não quero criar expectativa que que eu faço o_O &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        enfim, vou fazer esse tipo de post quando não tiver nada pra postar na semana, e tentar manter a frequência de um post por semana também. &lt;br&gt;
                        até a próxima o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Avistamento de Fungo! ! #1</title>
                <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 12:23:29 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost4/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost4/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        &lt;div class="div-imagens"&gt;
                            &lt;img class="imagem-dupla" src="/images/img-blosts/fungo1.webp" alt=""&gt;
                            &lt;img class="imagem-dupla" src="/images/img-blosts/fungo2.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div class="div-imagens"&gt;
                            &lt;img class="imagem-dupla" src="/images/img-blosts/fungo3.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Vistos esse sábado 12/10&lt;br&gt;
                        Aparentemente uma colônia de uns 10 metros de raio, tem poucos frutos ainda mas estavam bem espalhados. &lt;br&gt;
                        Eu não sei identificar cogumelos (ainda) mas &lt;i&gt;aparentemente&lt;/i&gt; é do gênero Agaricus &lt;br&gt;
                        Também não consegui pegar um pra ver depois porque mataram o grande :( &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        blost pequeno mas é isso pela semana, té mais o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Agora temos RSS!!!</title>
                <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 15:29:16 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost3/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost3/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;&lt;img style="margin: 5px; max-width: 100%;" src="/images/img-blosts/chokante.png" alt=""&gt;&lt;/div&gt;
                        É uma gambiarra que eu fiz, tem um diferente pra cada língua. (páginas com x língua redirecionam pro próprio rss) &lt;br&gt;
                        Eu pretendo fazer, de vez em quando, posts exclusivos pra uma língua em específico, já que tem coisa que realmente não dá pra traduzir 
                        sem perder o sentido (haiku por exemplo). &lt;br&gt;
                        Talvez fazer uns rosts (posts exclusivos de rss) também, vamo ver como a banda toca (diz quem quase não posta normal). &lt;br&gt;
                        Por enquanto lá tem só os blosts, mas além deles vou colocar as coisas do index que postar daqui pra frente também. &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        E é isso, até a próxima o/
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Clube de Culinária</title>
                <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 12:08:28 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost2/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost2/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        Lembram que eu tô estudando japonês? Então, a escola que eu tô com bolsa também ensina cultura.
                        Atualmente eu faço parte do clube de costura (tamo costurando um happi, vou postar sobre depois) e às vezes temos o clube de culinária.
                        Eu peço perdão aos deuses da culinária por ser terrível no empratamento. (também em tirar foto mas isso é outra história) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Da última vez (que eu não postei) a gente fez gyōza, salada harusame e sopa de miso &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/receitaG.webp" alt=""&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/gyouza.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Dessa vez foi takoyaki, onigiri e yakitori &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/receita1.webp" alt=""&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/receita2.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/prato2.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;Preparos&lt;/h3&gt;
                        Primeiro a gente fez os molhos pro takoyaki e pro yakitori. &lt;br&gt;
                        Já que a gente tava em 12 pessoas, eu tive que contar &lt;strong&gt;50&lt;/strong&gt; colheres de shōyu, mais 30 de açúcar e 10 de sake (culinário).
                        Aí foi ferver o sake pra tirar o álcool, depois colocamos o shōyu e o açúcar. &lt;br&gt;
                        Depois que começou a subir tiramos do fogo e colocamos de novo com ele mais baixo.
                        Já que a gente não tem um molho centenário especial da loja, só tiramos um pouco da espuma do molho. &lt;br&gt;
                        (Eu não vi o molho do takoyaki sendo feito ;-; mas tem a receita lá em cima) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Então a gente foi pro frango &lt;br&gt;
                        Primeiro tirar as pelinhas, depois corta na vertical a parte mais grossa e por último corta no meio a fatia restante.
                        A ponta fina dessas duas metades vai ficar na ponta do palito de churrasco, então quando cortar em partes que cabem numa bocada deixa separado.
                        Ao mesmo tempo tinha gente cortando as cebolinhas tanto pro takoyaki quanto pro yakitori, fininhas pra um e longas pro outro.
                        &lt;br&gt;&lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;Montagem&lt;/h3&gt;
                        Pra massa de takoyaki precisa de ovos, farinha, água e as cebolinhas finas (também colocamos uns camarõezinhosinhos mas eu &lt;i&gt;acho&lt;/i&gt; que é opcional). &lt;br&gt; 
                        Mistura primeiro os ovos e a água, aí vai colocando a farinha devagarinho enquanto mistura, e por último as cebolinhas e camarinhos (mini camarões) &lt;br&gt;
                        Depois disso, corta o polvo em pedacinhos que caibam numa bolinha de takoyaki (mais ou menos uns 0,5 ~ 1cm eu acho) &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/takoyaki1.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Pro yakitori medimos uns 4~5 dedos antes da ponta reta pra ter onde pegar.
                        Depois, na mesma direção que as fibras vão, colocamos o frango.
                        É facinho, coloca um frango do mais grossinho e depois uma cebolinha, e repete.
                        Quando chegar perto da ponta (uns 2 dedos mais ou menos), coloca um dos frangos finos. Coloca dobrado pra não ficar balangando. &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/yakitori1.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        O arroz pro onigiri foi o mais fácil, já que a sensei tinha uma panela elétrica. &lt;br&gt;
                        Uma mãozada de arroz é suficiente, separa esse tanto num pote usando a colher. 
                        Depois molha as mãos com um pouco de água e passa um tanto de sal. &lt;br&gt;
                        Com isso pega o arroz e começa a moldar com as mãos. Se quiser um recheio coloca no meio antes de moldar. &lt;br&gt;
                        Pra moldar, basicamente faz um triângulo com cada uma das mãos. A de cima de lado e a de baixo pra frente. E vai girando e apertando. &lt;br&gt;
                        E acabou! Se quiser pode botar num nori ou salpicar furikake nele. &lt;br&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 33%;" src="/images/culinaria/onigiri.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;"Yaki-ando os Ts"&lt;/h3&gt;
                        A gente tava em grupos, e o meu foi pro onigiri primeiro (resultado ali em cima). &lt;br&gt;
                        Depois disso a gente foi pra máquina de takoyaki.
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%; align-items: center;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 33%;" src="/images/culinaria/takoyaki2.webp" alt=""&gt;
                            &lt;div style="max-width: 33%;"&gt;
                                &lt;img style="margin: 5px; max-width: 100%;" src="/images/culinaria/takoyaki3.webp" alt=""&gt;
                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Nada demais pra falar, só coloca a massa e espera estar firme o suficiente pra virar com o palitinho (sou terrível nisso). &lt;br&gt;
                        O calor não espalhava bem, então as pontas demoraram mais pra ficar pronto &lt;br&gt;
                        Daí tira o bolinho e coloca o molho (que não vi sendo feito). 
                        Se quiser pode colocar maionese e aquele coiso que mexe quando o takoyaki tá quente (também não peguei o nome foi mal T_T) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Depois o tori.
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%; align-items: center;"&gt;
                            &lt;div style="margin: 5px; max-width: 33%;"&gt;
                                &lt;img style="max-width: 100%;" src="/images/culinaria/yakitori2.webp" alt=""&gt;
                            &lt;/div&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 33%;" src="/images/culinaria/yakitori3.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        Também bem simples. Só toma cuidado pra não queimar as mões (mãos) quando for virar, que o carvão realmente é quente (ao toque) &lt;br&gt;
                        Eu não tenho foto da etapa do molho, mas quando dourar os 4 lados dá uma molhada neles com o molho e bota na grelha de novo. 
                        Já que tem açúcar, só um pouco no fogo já dá. Só tirar e tá pronto pra comer! &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Aqui um prato bem feito (o meu era o primeiro lá)
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center; max-width: 100%;"&gt;
                            &lt;img style="margin: 5px; max-width: 50%;" src="/images/culinaria/prato-decente.webp" alt=""&gt;
                        &lt;/div&gt;
                        &lt;br&gt;
                        &lt;h3&gt;Tava ok&lt;/h3&gt;
                        Se pá que eu não gosto muito de frutos do mar. Sei lá, algo no sabor em comum deles não bate. &lt;br&gt;
                        Não achei ruim, mas não é algo que eu comeria regularmente (é caro também né). &lt;br&gt;
                        O yakitori achei o melhor, vou fazer em casa eventualmente (preciso de uma churrasqueira, vou arranjar uma calota de fusca) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;

                        &lt;h3&gt;Vejo vocês na próxima o/&lt;/h3&gt;
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
            <item>
                <title>Primeiro blost! (blog + post)</title>
                <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 12:08:28 -0300</pubDate>
                <link>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost1/index.html</link>
                <guid>https://navo.neocities.org/blog/blosts/blost1/index.html</guid>
                <description>
                    &lt;p&gt;
                        &lt;div style="display: flex; justify-content: center;"&gt;&lt;img style="margin: 5px;" src="https://media1.tenor.com/m/05QmcJhoSIcAAAAC/cat-silly-hello.gif" alt=""&gt;&lt;/div&gt;
                        Oi o/ &lt;br&gt;
                        Aqui eu vou postar alguns coisos que eu tiver fazendo ou pensando, vão ser coisas bem não profissionais e &lt;i&gt;talvez&lt;/i&gt; com traduções 
                        (não esperem muito de mim).&lt;br&gt;
                        Vou usar a parte principal como estoque de artes e portfólio também (se é que alguém vai querer saber disso XD). &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Então basicamente o que esperar daqui: &lt;br&gt;
                        • Curiosidades(?) sobre as coisas da página principal. &lt;br&gt;
                        • Traduções esporádicas pra treino. &lt;br&gt;
                        • Fofocas 💅 (raro)&lt;br&gt;
                        • Talvez crimes de css/js (mais raro ainda) &lt;br&gt;
                        • Anúncios (raríssimos)&lt;br&gt;
                        • Comentários sobre coisas que eu tiver vendo no momento (talvez??? não tenho costume mas vou tentar) &lt;br&gt;
                        &lt;br&gt;
                        Acho que isso é tudo, vejo vocês no próximo blost!! &lt;o&gt;
                    &lt;/p&gt;
                </description>
            </item>
    </channel>
</rss>